<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - MANUAL DE MANTENIMIENTO DEL AUTOBUS IC - VENTANAS
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcsubsec id="h4700101">
        <title>VENTANAS</title>
        <svcproc svcproctype="describe" graphiccount="0">
            <title>DESCRIPCI&#211;N</title>
            <para>Todos los vidrios instalados en este veh&#237;culo cumplen con los requisitos FMVSS. En caso de que se
                tenga que cambiar el vidrio, reempl&#225;celo por uno del mismo tipo.
            </para>
            <para>El parabrisas tiene cuatro piezas, es plano, laminado AS-1, con antideslumbramiento al 73% de
                transmisi&#243;n de luz y est&#225; sellado con un borde y junta de hule.
            </para>
            <para>La ventana del conductor es un vidrio de seguridad laminado AS-2 encastrado en un marco de aluminio
                con un dispositivo de pestillo central.
            </para>
            <para>El vidrio de la puerta de entrada es un vidrio de seguridad temperado AS-2 instalado con juntas de
                sello de hule y un cord&#243;n de hule.
            </para>
            <para>Las ventanas laterales (pasajeros) est&#225;n montadas en un marco de aluminio que permite una
                abertura de hasta 9" x 24". El vidrio superior es ajustable. Los autobuses con una altura libre de 78"
                pueden permitir una abertura mayor.
            </para>
            <para>Las ventanas abatibles est&#225;n instaladas en el compartimiento de pasajeros. Estas ventanas est&#225;n
                dise&#241;adas para girar y abrirse en la parte superior o lateral como una salida de escape en el caso
                de una emergencia. Las ventanas abatibles se mantienen cerradas con un pestillo mec&#225;nico.
            </para>
            <para>Las ventanas y vidrios de los autobuses escolares pueden estar dispuestos de diferentes formas. Sin
                embargo, los procedimientos de instalaci&#243;n y mantenimiento que se brindan en esta secci&#243;n se
                pueden usar como informaci&#243;n general que depende de las especificaciones estatales (equipo
                opcional).
            </para>
        </svcproc>
    </svcsubsec>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m47001y_34.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m47001y_36.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m47001y.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
