<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Manual de Diagnosticos de los Motores Diesel para Camiones DT-466E e International&#174; 530E
        EGES-175 - SECCI&#211;N 3.5: SENSOR DE POSICI&#211;N DEL PEDAL DEL ACELERADOR E INTERRUPTOR IVS (APS E IVS) -
        INTERRUPTORES DE COMANDO DE CONTROL DE VELOCIDAD - PREESTABLECIMIENTO REMOTO
    </stitle>
    <svcman/>
    <svcproc svcproctype="PROCTYPE" graphiccount="0">
        <title>PREESTABLECIMIENTO REMOTO</title>
        <para>La activaci&#243;n de la se&#241;al de preestablecimiento remoto permite que el motor mantenga una
            velocidad preprogramada. Cuando se est&#225; en el modo de preestablecimiento, una se&#241;al en el terminal
            SET hace que el motor funcione a una velocidad establecida "SET SPEED" preprogramada. Una se&#241;al en el
            terminal RESUME permite que el motor funcione a la velocidad "RESUME" &#250;ltima velocidad preprogramada.
        </para>
        <para>Para hacerlo funcionar se env&#237;a una se&#241;al de 12 voltios a la clavija 37 del ECM. Con el
            preestablecimiento remoto activado, la velocidad se ajusta al igual que en el preestablecimiento en la
            cabina. Consulte preestablecimiento en la cabina para obtener m&#225;s detalles.
        </para>
        <para>El control de velocidad PTO se desactiva al abrir el interruptor hacia la clavija 37, presionar el pedal
            del freno, el pedal del embrague o al engranar la transmisi&#243;n autom&#225;tica, y tambi&#233;n al haber
            una se&#241;al desde el Vss. Sin embargo, la opci&#243;n preprogramada de desactivaci&#243;n del
            funcionamiento de PTO impide que las se&#241;ales del embrague y del freno interrumpan el control de
            velocidad PTO y hagan que el APS no funcione. El control de velocidad PTO no funciona si la se&#241;al Vss o
            la de freno tiene una falla.
        </para>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m175_355.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m175_357.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m175.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
