<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Manual de servicio para motores DT 466, DT 570 y HT 570 - Sistemas del motor - Sistema de
        enfriamiento
    </stitle>
    <svcman/>
    <svcsubsec>
        <title>Sistema de enfriamiento</title>
        <svcproc svcproctype="describe" graphiccount="3">
            <title>Componentes del sistema de enfriamiento y flujo del refrigerante</title>
            <figure id="f2700132" figsize="pg-wide">
                <graphic filename="../figH05/H05001.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="392px" box="no"/>
                <caption>Sistema de enfriamiento del motor</caption>
                <calloutgroup>
                    <callout1 type="arabic">Culata</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Tubo de salida de refrigerante (salida del termostato)</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Termostato</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Compresor de aire</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Retorno del refrigerante desde la culata hacia el bloque</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Camisa de cilindro</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Tubo de retorno del enfriador de EGR</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Enfriador de EGR</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Salida de refrigerante desde el bloque hacia la tapa delantera</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Bloque del motor</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Entrada de refrigerante al bloque</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Tubo de suministro del enfriador de EGR</callout1>
                    <callout1 type="arabic">M&#243;dulo del enfriador de aceite</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Tubo del enfriador de aceite</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Entrada de refrigerante a la tapa delantera y bomba de refrigerante
                    </callout1>
                    <callout1 type="arabic">Suministro de refrigerante desde la tapa delantera hacia el bloque
                    </callout1>
                    <callout1 type="arabic">Impulsor de la bomba de refrigerante</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Tapa delantera</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Codo de entrada de refrigerante</callout1>
                </calloutgroup>
            </figure>
            <para>
                <emph type="bold">Flujo del sistema de enfriamiento</emph>
            </para>
            <para>El sistema de enfriamiento mantiene el motor funcionando dentro de unos l&#237;mites especificados de
                temperatura. Los componentes principales del sistema de enfriamiento son los siguientes:
            </para>
            <randlist type="bullet">
                <item>
                    <para>Combinaci&#243;n de radiador y ventilador (componentes del chasis)</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Bomba de refrigerante</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Termostato</para>
                </item>
                <item>
                    <para>M&#243;dulo del sistema de aceite</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Enfriador de EGR</para>
                </item>
            </randlist>
            <para>En la tapa delantera hay una bomba centr&#237;fuga de refrigerante con tres conductos impulsada por
                una correa. Un conducto canaliza el refrigerante desde la bomba hasta el bloque del motor, el segundo
                devuelve el refrigerante a la bomba y el tercero (un desv&#237;o) canaliza el refrigerante de regreso
                hacia la bomba cuando el termostato est&#225; cerrado.
            </para>
            <para>El refrigerante entrante fluye desde el fondo del radiador a trav&#233;s de un codo de entrada hacia
                la tapa delantera y la bomba de refrigerante El refrigerante es bombeado hacia el bloque del motor a
                trav&#233;s de un conducto en la tapa delantera y el bloque.
            </para>
            <para>El bloque del motor tiene camisas que dirigen el refrigerante de adelante hacia atr&#225;s, distribuy&#233;ndolo
                uniformemente entre las secciones inferiores de las camisas de cilindro. El refrigerante es dirigido
                tangencialmente a cada camisa de cilindro, causando un remolino que sube hasta la culata. Este remolino
                aumenta la absorci&#243;n de calor.
            </para>
            <para>El refrigerante fluye desde el &#225;rea de las camisas de cilindro en tres formas:</para>
            <randlist type="bullet">
                <item>
                    <para>El refrigerante fluye hacia el m&#243;dulo del sistema de aceite por el lado derecho del
                        bloque del motor, pasa por el m&#243;dulo y regresa por un tubo a la tapa delantera.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>El refrigerante es encaminado a trav&#233;s de mangueras hacia y desde el compresor de aire en
                        el lado izquierdo del bloque del motor.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>El refrigerante sale del bloque del motor por el extremo superior de las perforaciones de cada
                        camisa de cilindro y es distribuido uniformemente a trav&#233;s de orificios dosificadores en la
                        culata. El refrigerante luego fluye por la culata (de atr&#225;s hacia adelante) hacia el
                        termostato.
                    </para>
                </item>
            </randlist>
            <para>El enfriador de EGR recibe refrigerante desde la tapa delantera. El refrigerante fluye desde el frente
                del enfriador y sale por atr&#225;s hacia la parte posterior de la culata. En la parte superior del
                enfriador de EGR hay un orificio de desaireaci&#243;n.
            </para>
            <para>
                <title>Funcionamiento del termostato</title>
            </para>
            <para>El termostato tiene dos salidas. Una dirige refrigerante hacia el radiador, cuando el motor est&#225;
                a temperatura de operaci&#243;n. La otra dirige refrigerante hacia la bomba de refrigerante, hasta que
                el motor alcanza temperatura de operaci&#243;n. El termostato comienza a abrirse a 88 &#176;C (190
                &#176;F) y queda totalmente abierto a 96 &#176;C (205 &#176;F).
            </para>
            <figure id="f2700133" figsize="col-wide">
                <graphic filename="../figH05/H05008.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px"/>
                <caption>Termostato cerrado</caption>
                <calloutgroup>
                    <callout1 type="arabic">Flujo de refrigerante hacia el orificio del calentador</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Refrigerante entra desde el motor</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Desv&#237;o hacia la bomba de refrigerante</callout1>
                </calloutgroup>
            </figure>
            <para>Cuando el refrigerante est&#225; por debajo de 88 &#176;C (190 &#176;F), el termostato est&#225;
                cerrado, bloqueando el flujo hacia el radiador. El refrigerante es obligado a fluir a trav&#233;s de un
                orificio de desv&#237;o, de regreso a la bomba de refrigerante.
            </para>
            <figure id="f2700134" figsize="col-wide">
                <graphic filename="../figH05/H05009.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px" box="no"/>
                <caption>Termostato abierto</caption>
                <calloutgroup>
                    <callout1 type="arabic">Refrigerante sale hacia el radiador</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Refrigerante fluye hacia el orificio del calentador</callout1>
                    <callout1 type="arabic">Refrigerante entra desde el motor</callout1>
                </calloutgroup>
            </figure>
            <para>Cuando el refrigerante alcanza la temperatura de apertura nominal de 88 &#176;C (190 &#176;F), el
                termostato se abre permitiendo que algo de refrigerante fluya hacia el radiador. Cuando el refrigerante
                excede 96 &#176;C (205 &#176;F), la v&#225;lvula inferior bloquea el orificio de desv&#237;o, dirigiendo
                todo el refrigerante hacia el radiador.
            </para>
        </svcproc>
    </svcsubsec>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges2651_17.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges2651_19.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges2651.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
