<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Manual de diagn&#243;sticos - AN&#193;LISIS DE DIAGN&#211;STICO ADICIONALES - PROCEDIMIENTOS DE AN&#193;LISIS
        DE DIAGN&#211;STICO - REFRIGERANTE EN EL ACEITE O ACEITE EN EL REFRIGERANTE
    </stitle>
    <svcman/>
    <svcproc svcproctype="svcproc" graphiccount="0">
        <title>REFRIGERANTE EN EL ACEITE O ACEITE EN EL REFRIGERANTE</title>
        <para>
            <emph type="bold">Prueba de presi&#243;n en el enfriador de aceite</emph>
        </para>
        <para>Use la placa de pruebas de fuga del enfriador de aceite (ZTSE4376). Vea el manual de servicio del motor.
            Los sitios posibles de fuga incluyen:
        </para>
        <randlist type="bullet">
            <item>
                <para>Conjunto de enfriador de aceite lubricante (tubos rajados o flojos, o anillos O cortados).</para>
            </item>
            <item>
                <para>Cavitaci&#243;n en camisas de cilindro.</para>
            </item>
            <item>
                <para>Empaquetadura del cabezal del compresor de aire reventada.</para>
            </item>
            <item>
                <para>Culata rajada o porosa (plataforma superior, camisa de inyectores, o empaquetadura defectuosa).
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>Bloque poroso o rajado (en el apoyo del cojinete de bancada).</para>
            </item>
        </randlist>
        <para>
            <emph type="bold">Prueba de fugas de presi&#243;n en el bloque del motor</emph>
        </para>
        <para>Si el enfriador de aceite est&#225; en buen estado, realice la prueba de presi&#243;n:</para>
        <randlist type="bullet">
            <item>
                <para>Drene todo el aceite lubricante y el refrigerante y radiador.</para>
            </item>
            <item>
                <para>Desconecte el radiador del motor y tape todas las conexiones al motor (con tapones y abrazaderas
                    de manguera).
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>Desconecte las conexiones del calentador de la cabina en el motor y tape las aberturas del
                    motor.
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>Desconecte las tuber&#237;as de suministro y descarga de refrigerante del compresor de aire y tape
                    las tuber&#237;as en el motor.
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>Desconecte la tuber&#237;a de retorno de suministro de aceite que va del compresor de aire al
                    bloque y d&#233;jelo abierto (si lo tiene).
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>Saque la tapa de v&#225;lvulas / m&#250;ltiple de admisi&#243;n, la bandeja de aceite lubricante y
                    el tap&#243;n de drenaje fuera del enfriador de aceite.
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>Llene el motor con agua y conecte una conexi&#243;n de tuber&#237;a de aire acoplada a un
                    regulador, al drenaje de agua en el bloque.
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>Presurice el sistema de enfriamiento del bloque a 30 lb/pulg2 (207 kPa). Mantenga la presi&#243;n
                    para encontrar fugas (durante toda la noche, si fuera necesario) para ubicar fundiciones porosas o
                    rajaduras min&#250;sculas.
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>Debe ubicar todos los puntos de fuga antes de desarmar y reparar.</para>
            </item>
        </randlist>
        <specpara>
            <note>
                <para>Ninguna fuga externa o interna es permisible. Despu&#233;s de que encuentre y repare las fugas,
                    limpie el motor.
                </para>
            </note>
        </specpara>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges215_116.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges215_118.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges215.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
