<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Manual de servicio del motor VT 275 - Tapa trasera - Limpieza e inspecci&#243;n</stitle>
    <svcman/>
    <svcsubsec id="s26513.2">
        <title>Limpieza e inspecci&#243;n</title>
        <svcproc id="s26513.2.1" svcproctype="clean" graphiccount="0">
            <title>Todos los componentes</title>
            <step1>
                <para count="1">Elimine todo el material extra&#241;o de las superficies donde van las empaquetaduras
                    del bloque del motor y de la tapa trasera. Con una esp&#225;tula o un cepillo de alambre, elimine el
                    sellador de todas las superficies donde van las empaquetaduras.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Para obtener buena adherencia de la empaquetadura l&#237;quida durante el ensamblaje,
                    mantenga sin aceite las superficies donde van las empaquetaduras. Use un limpiador de frenos
                    disponible comercialmente que no sea c&#225;ustico para limpiar las superficies para empaquetadura
                    del bloque y la tapa trasera.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Elimine el sellador que hay debajo de la tapa de la bomba hidr&#225;ulica de aceite
                    antes de sacar la tapa.
                </para>
            </step1>
            <specpara>
                <warning>
                    <para>Para evitar lesiones personales graves o accidentes fatales, use anteojos de seguridad con
                        protectores laterales cuando limpie con aire comprimido, para reducir el peligro ante la
                        posibilidad de que salten part&#237;culas. Limite la presi&#243;n de aire a 207 kPa (30 lb/pulg
                        <supscript>2</supscript>). Refi&#233;rase a
                        <hotlnk xrefid="safety">"Informaci&#243;n sobre seguridad"</hotlnk>.
                    </para>
                </warning>
            </specpara>
            <step1>
                <para count="1">Lave el plato flexible, la brida del plato flexible y la tapa trasera con un solvente
                    adecuado. Seque con aire comprimido filtrado.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Inspeccione el plato flexible en busca de grietas alrededor de las nervaduras y
                    soldaduras de la corona. Si encuentra evidencias de grietas, cambie el plato flexible.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Inspeccione los dientes de la corona en busca de da&#241;os causados por el pi&#241;&#243;n
                    de arranque. Cambie el plato flexible si fuera necesario.
                </para>
            </step1>
        </svcproc>
    </svcsubsec>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges3001_275.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges3001_277.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges3001.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
