<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Manual de Servicio del Motor - BLOQUE DEL MOTOR, CIG&#220;E&#209;AL, COJINETES, EJE DE LEVAS y
        BUJES - REMOCI&#211;N DE COMPONENTES - Bujes del Eje de Levas
    </stitle>
    <svcman/>
    <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="2">
        <title>Bujes del Eje de Levas</title>
        <step1>
            <para count="1">Basado en la holgura de rodamiento, determine la necesidad de reemplazar los bujes
                <xref refid="S2350801"/>.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Use el juego de bujes del eje de levas existente en conjunto con el removedor de bujes del
                eje de levas &#38; instalador (dilatador de boquillas)
                <xref refid="te2350803"/>
                para remover todos los bujes del eje de levas. Instale el removedor de bujes del eje de levas &#38;
                instalador (con el dilatador de boquillas introducido) dentro del buje del eje de levas.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Ensamble el tornillo extractor en el removedor de bujes del eje de levas &#38; instalador
                (dilatador de boquillas) y apriete la tuerca de respaldo hasta que la boquilla encaje ajustada dentro
                del buje del buje del eje de levas. Para evitar melladuras en los bujes, tenga cuidado cuando este
                insertando o removiendo la parte roscada del tornillo extractor.
            </para>
            <figure id="f2350816.1" figsize="col-wide">
                <graphic filename="../figd06/d0621.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px" resolution="300"
                         box="yes"/>
                <caption>Remoci&#243;n del Buje del Eje de Levas</caption>
                <calloutgroup>
                    <callout1 type="arabic">Removedor de Bujes del Eje de Levas &#38; Instalador (dilatador de
                        boquillas)
                    </callout1>
                    <callout1 type="arabic">Tornillo extractor (del juego extractor de bujes del eje de levas)
                    </callout1>
                </calloutgroup>
            </figure>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Adhiera la placa extractora y el cojinete de empuje y opere la tuerca en el tornillo
                extractor. Apriete la tuerca contra el cojinete de empuje y la placa extractora. Contin&#243;e
                enroscando la tuerca en el tornillo extractor hasta que salga el buje del eje de levas del bloque del
                motor.
            </para>
        </step1>
        <specpara>
            <note>
                <para>Sostenga una llave en el extremo del tornillo extractor para prevenir que se gire.</para>
            </note>
        </specpara>
        <figure id="f2350816.2" figsize="col-wide">
            <graphic filename="../figd06/d0623.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px" resolution="300"
                     box="yes"/>
            <caption>Removiendo el Buje del Eje de Levas</caption>
            <calloutgroup>
                <callout1 type="arabic">Tornillo extractor</callout1>
                <callout1 type="arabic">Removedor de bujes del eje de levas &#38; instalador (dilatador de boquillas)
                </callout1>
                <callout1 type="arabic">Buje del eje de levas</callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges235_125.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges235_127.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges235.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
