<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Manual de diagn&#243;sticos para motores VT 365 (2002) - SISTEMAS DEL MOTOR - Sistema de
        suministro de combustible - Flujo de combustible
    </stitle>
    <svcman/>
    <svcproc svcproctype="describe" graphiccount="0">
        <title>Flujo de combustible</title>
        <para>La bomba extrae combustible desde el tanque o tanques de combustible. El combustible pasa a trav&#233;s de
            un colador de 80 micrones en la bomba. La bomba presuriza y transfiere el combustible hacia la base de la
            carcasa del filtro de combustible.
        </para>
        <randlist type="bullet">
            <item>
                <para>La carcasa del filtro regula la presi&#243;n del combustible y descarga la presi&#243;n excesiva
                    de regreso al tanque o tanques de combustible, a trav&#233;s de una tuber&#237;a conectada en la
                    parte superior de la carcasa. El regulador de presi&#243;n de combustible est&#225; calibrado para
                    abrirse a 345 kPa (50 lb/pulg
                    <supscript>2</supscript>), pero en altas RPM y baja carga, la presi&#243;n pudiera llegar a m&#225;s
                    de 517 kPa (75 lb/pulg
                    <supscript>2</supscript>).
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>El combustible es acondicionado a medida que pasa a trav&#233;s de un filtro de 10 micrones hacia
                    un tubo vertical en el centro de la carcasa del filtro de combustible.
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>Hay un elemento calentador el&#233;ctrico opcional en la carcasa del filtro, que calienta el
                    combustible para evitar que se formen cristales de cera.
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>Hay un sensor en la base de la carcasa que detecta si hay agua en el combustible. Cuando se ha
                    acumulado suficiente agua en el fondo de la carcasa, el sensor env&#237;a una se&#241;al que
                    enciende la luz opcional Water In Fuel (WIF) en el tablero de instrumentos.
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>En la caja protectora hay una v&#225;lvula de drenaje para el combustible, usada para eliminar
                    elementos contaminantes (generalmente agua) de la carcasa.
                </para>
            </item>
            <item>
                <para>El combustible filtrado fluye desde la carcasa del filtro hacia ambas culatas a trav&#233;s de
                    tuber&#237;as.
                </para>
                <para></para>
            </item>
        </randlist>
        <para>El combustible fluye pasando v&#225;lvulas de retenci&#243;n, a trav&#233;s de conductos en las culatas
            que se cruzan con los inyectores de combustible.
        </para>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges240_16.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges240_18.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="mges240.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
