<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - EMBRAGUE DE MANDO DEL VENTILADOR: KYSOR 1090 (SERIE 8000) - DESENSAMBLE</stitle>
    <svcsection/>
    <svcsubsec>
        <title>DESENSAMBLE</title>
        <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="1">
            <title>REMUEVA EL EMBRAGUE DEL VENTILADOR MONTADO EN EL CUBO DEL MISMO (
                <hotlnk xrefid="f1200107">Figura 7</hotlnk>)
            </title>
            <figure id="f1200107" figsize="col-wide">
                <graphic id="g1200107" filename="../figg12/g1200107.webp" type="webp"/>
                <caption>Figura 7. Retiro del embrague</caption>
                <calloutgroup>
                    <callout1>1.LOS TORNILLOS DE CABEZA HEXAGONAL HUECA DESCENTRADOS EN LOS ORIFICIOS DEL ALOJAMIENTO
                        DEL EMBRAGUE
                    </callout1>
                    <callout1>2.LOS TORNILLOS DE CABEZA HEXAGONAL HUECA CENTRADOS EN LOS ORIFICIOS DEL ALOJAMIENTO DEL
                        EMBRAGUE
                    </callout1>
                </calloutgroup>
            </figure>
            <step1>
                <para count="1">En muchos casos ser&#225; necesario inclinar el radiador hacia adelante para tener
                    espacio para trabajar.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte las l&#237;neas de aire del embrague del ventilador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Remueva el ventilador y las correas del ventilador. (En algunos casos puede ser
                    necesario retirar las correas para sacar el ventilador).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Suspenda el conjunto del embrague y cubo con una eslinga y ret&#237;relo como una
                    unidad. (Es mucho m&#225;s f&#225;cil que retirar el embrague del cubo mientras el cubo a&#250;n est&#225;
                    en el motor).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Aplique presi&#243;n al embrague de tal forma que se desembrague.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Haga girar el embrague hasta que los orificios de la parte delantera del embrague se
                    alinien con los tornillos de cabeza hexagonal hueca que fijan el embrague al cubo.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Remueva los tornillos de cabeza hexagonal y remueva el embrague.</para>
            </step1>
            <specpara>
                <note>
                    <para>En los casos en que el radiador pueda inclinarse lo suficiente hacia adelante, es posible
                        retirar el ventilador, se puede sacar el conjunto del embrague y el cubo del ventilador los
                        cuales pueden desarmarse en el banco de trabajo.
                    </para>
                </note>
            </specpara>
            <para>Con el conjunto de embrague y cubo del ventilador en un banco de trabajo, contin&#250;e el
                desarmado.
            </para>
        </svcproc>
    </svcsubsec>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m12001j_12.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m12001j_14.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m12001j.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
