<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Procedural Guideline - RADIADOR, REEMPLAZO (CONFIGURACI&#211;N DE ADELANTE HACIA ATR&#193;S)
    </stitle>
    <wtsproc id="w0981004" translation="spanish" wtscode="A09-100" group="09">
        <wtsdescrip>RADIADOR, REEMPLAZO (CONFIGURACI&#211;N DE ADELANTE HACIA ATR&#193;S)</wtsdescrip>
        <model>8100</model>
        <modelyr>1996</modelyr>
        <engine>530</engine>
        <tran>International, 9 velocidades</tran>
        <config>Esta unidad ten&#237;a aire acondicionado. No era necesario evacuar y quitar el condensador. Los pernos
            de montaje del condensador se quitaron junto con el soporte de l&#237;nea, las abrazaderas de recorrido y
            entonces, el condensador se volvi&#243; a colocar para permitir el acceso al enfriador del aire de carga y
            al radiador.
        </config>
        <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="0">
            <title>RETIRO</title>
            <step1>
                <para count="1">Coloque cu&#241;as en las ruedas. Abra el cofre.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte los cables de apoyo del cofre y deje que el cofre descanse en el soporte de
                    apoyo.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Drene el sistema de enfriamiento.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el mosquitero para permitir el acceso al condensador de aire acondicionado.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los pernos de montaje del condensador de aire acondicionado y alinee los
                    soportes.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite las cubiertas de recirculaci&#243;n de aire de ambos lados del enfriador de aire
                    de carga, incluido el cable a tierra que est&#225; al fondo del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte los tubos del enfriador de aire de carga del enfriador del aire de carga.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Vuelva a colocar el condensador de aire acondicionado y aseg&#250;relo al lado derecho
                    del motor.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la manguera del radiador del lado izquierdo.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los pernos que sujetan el enfriador del aire de carga y quite el enfriador del
                    aire de carga del chasis.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la manguera del radiador del lado derecho.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los pernos inferiores de soporte del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la abrazadera del mazo de cables del bastidor del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los brazos de reacci&#243;n de apoyo del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Ponga y una el dispositivo de elevaci&#243;n al conjunto del radiador y quite el
                    radiador del chasis.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el conjunto del tanque y del radiador. Del bastidor del radiador, quite la
                    cubierta, los bastidores laterales y el cable a tierra.
                </para>
            </step1>
        </svcproc>
        <svcproc svcproctype="install" graphiccount="0">
            <title>INSTALACI&#211;N</title>
            <step1>
                <para count="1">Transfiera las conexiones al radiador nuevo.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el radiador nuevo en el bastidor de apoyo del radiador. Instale la cubierta, los
                    lados del bastidor y el cable a tierra.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el dispositivo de elevaci&#243;n del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Ponga el conjunto del radiador en el chasis (2 personas).</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale los tirantes de apoyo del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Asegure la abrazadera del mazo de cableado al bastidor del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale los pernos inferiores de soporte del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la manguera del radiador al lado derecho del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Ponga el enfriador de aire de carga y aseg&#250;relo con los pernos de retenci&#243;n.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte los tubos del enfriador de aire de carga al enfriador de aire de carga.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la manguera del radiador al lado izquierdo del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Vuelva a colocar el condensador de aire acondicionado del lado derecho del motor a su
                    ubicaci&#243;n de montaje, frente al enfriador de aire de carga.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale las cubiertas de recirculaci&#243;n de aire a ambos lados del enfriador de aire
                    de carga, incluido el cable a tierra que est&#225; al fondo del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Asegure el condensador de aire acondicionado al instalar los pernos de montaje, ponga y
                    asegure las abrazaderas de apoyo de l&#237;nea.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el mosquitero.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Llene el sistema de enfriamiento.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Revise a presi&#243;n el sistema de enfriamiento y detecte fugas.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte los cables de apoyo del cofre.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Cierre el cofre y quite las cu&#241;as de las ruedas.</para>
            </step1>
        </svcproc>
    </wtsproc>
</isis>
