<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Procedural Guideline - ENFRIADOR DEL AIRE DE CARGA, REEMPLAZO</stitle>
    <wtsproc id="w0994002" translation="spanish" wtscode="F09-324" group="09">
        <wtsdescrip>ENFRIADOR DEL AIRE DE CARGA, REEMPLAZO</wtsdescrip>
        <model>9400</model>
        <modelyr>1995</modelyr>
        <engine>Cummins N14</engine>
        <tran>Spicer de 10 velocidades</tran>
        <config>El veh&#237;culo tiene instalado aire acondicionado.</config>
        <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="0">
            <title>RETIRO</title>
            <step1>
                <para count="1">Coloque cu&#241;as en las ruedas.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Realice un drenaje parcial del sistema de enfriamiento.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los tubos/mangueras del enfriador de aire de carga.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la manguera superior del radiador del radiador y del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte las l&#237;neas y las mangueras del condensador de aire acondicionado del
                    bastidor del radiador y de la cubierta del ventilador (si corresponde).
                </para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>No abra el sistema de aire acondicionado.</para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la placa y el sello de recirculaci&#243;n de aire de la parte superior del
                    conjunto del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Obtenga el dispositivo adecuado para sujetar el cofre. Desconecte los cables de apoyo
                    del cofre y el amortiguador del conjunto del radiador. Coloque el cofre sobre el soporte (2
                    personas).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la abrazadera de montaje del cable y del amortiguador del lado izquierdo del
                    conjunto del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la placa y el sello de recirculaci&#243;n de aire del lado izquierdo del conjunto
                    del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el condensador del aire acondicionado con el sello y la placa de recirculaci&#243;n
                    de aire del lado derecho del conjunto del radiador. D&#233;jelos aparte para permitir el acceso (si
                    corresponde).
                </para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>No abra el sistema.</para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el enfriador de aceite de la transmisi&#243;n del conjunto del radiador. Deje el
                    enfriador en el &#225;rea de la rejilla del cofre.
                </para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>No abra el sistema.</para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los pernos que sujetan el enfriador de aire de carga. Retire el enfriador de aire
                    de carga (2 personas).
                </para>
            </step1>
        </svcproc>
        <svcproc svcproctype="install" graphiccount="0">
            <title>INSTALACI&#211;N</title>
            <step1>
                <para count="1">Instale el enfriador de aire de carga (2 personas).</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el enfriador de aceite de la transmisi&#243;n al conjunto del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el condensador del aire acondicionado con el sello y la placa de recirculaci&#243;n
                    de aire del lado derecho al conjunto del radiador (si corresponde).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el soporte de instalaci&#243;n del amortiguador al conjunto del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte los cables de apoyo del cofre y el amortiguador al conjunto del radiador (2
                    personas).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la placa y el sello de recirculaci&#243;n de aire a la parte superior del
                    conjunto del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte las mangueras/l&#237;neas del condensador de aire acondicionado al bastidor del
                    radiador y a la cubierta del ventilador (si corresponde).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la manguera superior del radiador al radiador y al motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale las mangueras/tubos del enfriador de aire de carga.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Llene el sistema de enfriamiento.</para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>Abra la v&#225;lvula de drenaje en el tubo (manguera) superior del radiador para purgar
                            aire del sistema de enfriamiento. Cierre la v&#225;lvula cuando el l&#237;quido refrigerante
                            aparezca en la apertura de la v&#225;lvula.
                        </para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Arranque el motor y revise el sistema para ver si hay fugas. Llene seg&#250;n se
                    requiera para obtener el nivel de refrigerante apropiado.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Retire las cu&#241;as de las ruedas.</para>
            </step1>
        </svcproc>
    </wtsproc>
</isis>
