<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Procedural Guideline - RADIADOR, REEMPLAZO</stitle>
    <wtsproc id="w0994001" translation="spanish" wtscode="F09-100" group="09">
        <wtsdescrip>RADIADOR, REEMPLAZO</wtsdescrip>
        <model>9400</model>
        <modelyr>1995</modelyr>
        <engine>Cummins N14</engine>
        <tran>Spicer de 10 velocidades</tran>
        <config>El veh&#237;culo tiene instalado aire acondicionado.</config>
        <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="0">
            <title>RETIRO</title>
            <step1>
                <para count="1">Coloque cu&#241;as en las ruedas.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Drene el sistema de enfriamiento.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los tubos/mangueras del enfriador de aire de carga.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la manguera superior del radiador del radiador y del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte la manguera de derrame del tanque de compensaci&#243;n del ensamblaje del
                    radiador. D&#233;jelos aparte para obtener acceso.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte las l&#237;neas y las mangueras del condensador de aire acondicionado del
                    bastidor del radiador y de la cubierta del ventilador (si corresponde).
                </para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>No abra el sistema de aire acondicionado.</para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la placa y el sello de recirculaci&#243;n de aire de la parte superior del
                    ensamblaje del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Obtenga el dispositivo adecuado para sujetar el cofre. Desconecte los cables de apoyo
                    del cofre y el amortiguador del conjunto del radiador. Deje el cofre sobre el soporte (2 personas).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la abrazadera de montaje del cable y del amortiguador del lado izquierdo del
                    conjunto del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la placa y el sello de recirculaci&#243;n de aire del lado izquierdo del conjunto
                    del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el condensador del aire acondicionado con el sello y la placa de recirculaci&#243;n
                    de aire del lado derecho del conjunto del radiador. D&#233;jelos aparte para permitir el acceso (si
                    corresponde).
                </para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>No abra el sistema.</para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el enfriador de aceite de la transmisi&#243;n del conjunto del radiador. Deje el
                    enfriador en el &#225;rea de la rejilla del cofre.
                </para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>No abra el sistema.</para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los pernos que sujetan el enfriador de aire de carga. Retire el enfriador de aire
                    de carga (2 personas).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la manguera inferior del radiador del radiador y del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los tirantes de apoyo del radiador con el soporte de instalaci&#243;n del bastidor
                    del radiador. Desconecte los tirantes de la abrazadera de montaje del bastidor. Quite los tirantes.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el soporte del cableado del bastidor del radiador. Desconecte el cable a tierra
                    del conducto flexible para cables (al fondo izquierdo del conjunto del radiador).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la cubierta del ventilador del bastidor del radiador. Deje la cubierta en su
                    lugar.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los pernos que sujetan el radiador al travesa&#241;o.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el ensamblaje del radiador (2 personas).</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los pernos de montaje del radiador, los aisladores y las abrazaderas de montaje
                    del enfriador de aire de carga del bastidor del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Marque las ubicaciones del bastidor del radiador para facilitar el ensamblaje. Quite el
                    bastidor del radiador desde el radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Transfiera el cable a tierra y los accesorios para reemplazar el radiador.</para>
            </step1>
        </svcproc>
        <svcproc svcproctype="install" graphiccount="0">
            <title>INSTALACI&#211;N</title>
            <step1>
                <para count="1">Instale el bastidor del radiador al radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale las abrazaderas de montaje del enfriador de aire de carga, los aisladores del
                    radiador y los pernos de montaje al bastidor del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Ponga el conjunto del radiador en su posici&#243;n original (2 personas). Ajuste los
                    pernos de montaje para permitir un movimiento de lado a lado del conjunto del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la cubierta del ventilador al bastidor del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Centre el conjunto del radiador para obtener un espacio libre equilibrado entre el
                    ventilador del motor y la cubierta del ventilador. Apriete los pernos de montaje del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte el cable a tierra al conducto flexible para cables. Instale el soporte del
                    cableado al bastidor del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte los tirantes de apoyo del radiador al soporte de instalaci&#243;n del bastidor.
                    Instale la abrazadera del tirante al bastidor del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la manguera inferior del radiador al radiador y al motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el enfriador de aire de carga (2 personas).</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el enfriador de aceite de la transmisi&#243;n al conjunto del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el condensador del aire acondicionado con el sello y la placa de recirculaci&#243;n
                    de aire del lado derecho al conjunto del radiador (si corresponde).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el condensador del aire acondicionado con el sello y la placa de recirculaci&#243;n
                    de aire del lado izquierdo al conjunto del radiador (si corresponde).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el soporte de instalaci&#243;n del amortiguador al conjunto del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte los cables de apoyo del cofre y el amortiguador al conjunto del radiador (2
                    personas).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la placa y el sello de recirculaci&#243;n de aire a la parte superior del
                    conjunto del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte las mangueras/l&#237;neas del condensador de aire acondicionado al bastidor del
                    radiador y a la cubierta del ventilador (si corresponde).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte la manguera del tanque de compensaci&#243;n al radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la manguera superior del radiador al radiador y al motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale las mangueras/tubos del enfriador de aire de carga.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Llene el sistema de enfriamiento.</para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>Abra la v&#225;lvula de drenaje en el tubo (manguera) superior del radiador para purgar
                            aire del sistema de enfriamiento. Cierre la v&#225;lvula cuando el l&#237;quido refrigerante
                            aparezca en la apertura de la v&#225;lvula.
                        </para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Arranque el motor y revise el sistema para ver si hay fugas. Llene seg&#250;n se
                    requiera para obtener el nivel de refrigerante apropiado.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite las cu&#241;as de las ruedas.</para>
            </step1>
        </svcproc>
    </wtsproc>
</isis>
