<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Procedural Guideline - TURBOCARGADOR (3000 RE, V-8), REEMPLAZO</stitle>
    <wtsproc id="w123r042" translation="spanish" wtscode="H12-1202" group="12">
        <wtsdescrip>TURBOCARGADOR (3000 RE, V-8), REEMPLAZO</wtsdescrip>
        <model>3000</model>
        <modelyr>1995</modelyr>
        <engine>T 444E</engine>
        <tran>Autom&#225;tico</tran>
        <config></config>
        <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="0">
            <title>RETIRO</title>
            <step1>
                <para count="1">Coloque cu&#241;as en las ruedas. Abra las puertas de acceso laterales.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el conjunto del filtro de aire para obtener acceso.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite las mangueras/tubos del enfriador de aire de carga para obtener acceso.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte el tubo de escape en el turbocargador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el perno que sujeta el soporte del tubo de la varilla indicadora de la transmisi&#243;n
                    al motor.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte la l&#237;nea de aire en el compresor de aire. Desconecte las abrazaderas de
                    soporte de la l&#237;nea de aire. Coloque la l&#237;nea de aire para obtener acceso.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Suelte los pernos de retenci&#243;n de los tubos de escape del turbo en las conexiones
                    del m&#250;ltiple.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la base de los pernos de retenci&#243;n de los tubos de escape del turbo al turbo.
                    Retire la base de los tubos de escape al turbo.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite del motor el turbocargador con el pedestal de soporte del turbocargador, incluido
                    los sellos de aceite de anillo "O".
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el turbocargador del pedestal de soporte.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Limpie las superficies de contacto del turbocargador.</para>
            </step1>
        </svcproc>
        <svcproc svcproctype="install" graphiccount="0">
            <title>INSTALACI&#211;N</title>
            <step1>
                <para count="1">Instale el turbocargador a la base del pedestal de montaje, incluido el sello nuevo.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el conjunto del turbocargador al motor. Use sellos de aceite nuevos.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale en el turbo el soporte de la base de los tubos de escape del turbocargador. Use
                    una junta nueva.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Apriete las conexiones de los tubos de escape en los m&#250;ltiples de escape.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte la l&#237;nea de aire del compresor de aire y las abrazaderas de soporte de la l&#237;nea
                    de aire.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el perno de retenci&#243;n del soporte del tubo de la varilla indicadora de la
                    transmisi&#243;n.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte el tubo de escape en el turbocargador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale los tubos/mangueras del enfriador de aire de carga.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el conjunto del filtro de aire.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Arranque el motor y revise el sistema para ver si hay fugas.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Cierre las puertas laterales del compartimiento del motor. Retire las cu&#241;as de las
                    ruedas.
                </para>
            </step1>
        </svcproc>
    </wtsproc>
</isis>
