<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Procedural Guideline - CONJUNTO DEL TURBOCARGADOR; REEMPLAZO</stitle>
    <wtsproc id="a12-3200" translation="spanish" wtscode="A12-3200" group="12">
        <wtsdescrip>CONJUNTO DEL TURBOCARGADOR; REEMPLAZO</wtsdescrip>
        <model>4300</model>
        <model>4400</model>
        <model>7000</model>
        <model>8500</model>
        <modelyr>2001</modelyr>
        <engine>DT 466E, 530E</engine>
        <tran>Cualquiera</tran>
        <config></config>
        <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="0">
            <title>RETIRO</title>
            <step1>
                <para count="1">Instale cu&#241;as en las ruedas.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Retire el conjunto de la defensa delantera si es necesario.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Abra el cofre y saque la salpicadera del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Retire el alojamiento del filtro de aire con el tubo de entrada del turbocargador
                    incluido y desconecte el sensor IAT.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Retire la manguera de salida del enfriador de aire de carga del turbocargador y del
                    enfriador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Retire la manguera de drenaje del aceite del turbocargador desde el bloque y el
                    turbocargador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Retire la manguera de suministro de aceite del turbocargador desde el enfriador de
                    aceite y del turbocargador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte el conjunto del tubo de escape (salida del turbo) desde el turbocargador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Retire el conjunto del turbocargador del m&#250;ltiple de escape. Tape los orificios.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Limpie las superficies de contacto.</para>
            </step1>
        </svcproc>
        <svcproc svcproctype="install" graphiccount="0">
            <title>INSTALACI&#211;N</title>
            <step1>
                <para count="1">Instale el conjunto del turbocargador al m&#250;ltiple de escape.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte el conjunto del tubo de escape (salida del turbo) al turbocargador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la manguera de suministro de aceite del turbocargador al enfriador de aceite y
                    al turbocargador, adem&#225;s reemplace la junta y el sello.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la manguera de drenaje de aceite del turbocargador al bloque y al turbocargador
                    y reemplace la junta y el sello.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Limpie cualquier residuo del alojamiento del filtro de aire.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la manguera de salida del enfriador de aire de carga en el turbocargador y en el
                    enfriador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el alojamiento del filtro de aire con el tubo de entrada del turbocargador
                    incluido y conecte el sensor IAT.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale la protecci&#243;n de la salpicadera del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Cierre el cofre e instale el conjunto de la defensa delantera, en caso que haya sido
                    retirada.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Retire las cu&#241;as de las ruedas.</para>
            </step1>
        </svcproc>
    </wtsproc>
</isis>
