<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Procedural Guideline - TURBOCARGADOR (V-8), REMPLAZO</stitle>
    <wtsproc id="w1247022" translation="spanish" wtscode="A12-1201" group="12">
        <wtsdescrip>TURBOCARGADOR (V-8), REMPLAZO</wtsdescrip>
        <model>4700</model>
        <model>3800</model>
        <modelyr>1995</modelyr>
        <engine>T 444E</engine>
        <tran>Spicer de 6 velocidades</tran>
        <config></config>
        <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="0">
            <title>RETIRO</title>
            <step1>
                <para count="1">Coloque cu&#241;as en las ruedas.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte el sensor IAT.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el conjunto completo del filtro de aire para incluir el ducto de entrada del
                    compresor del turbocargador (filtro de aire a la manguera del turbocargador) y manguera de codo de
                    ventilaci&#243;n.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los tubos/mangueras de aire de carga.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el tubo del sistema de enfriamiento del aire de carga (tubo en Y) del
                    turbocargador y las cubiertas de admisi&#243;n de aire. Tape los orificios.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte el tubo de escape desde el turbocargador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte los tubos de escape de los m&#250;ltiples de escape. Desconecte del
                    turbocargador el adaptador de entrada del turbocargador de escape.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los pernos de montaje del turbocargador. Cubra los orificios de aceite.</para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>Dos pernos se ubican en la cuenca y dos pernos se ubican en la parte trasera del conjunto
                            del pedestal turbocargador.
                        </para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el turbocargador con el pedestal fijo.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el pedestal del turbocargador.</para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>Los pernos se ubican en la parte inferior del conjunto del pedestal.</para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Vuelva a colocar todas las juntas y sellos "O".</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Limpie las superficies de contacto.</para>
            </step1>
        </svcproc>
        <svcproc svcproctype="install" graphiccount="0">
            <title>INSTALACI&#211;N</title>
            <step1>
                <para count="1">Instale los anillos "O" nuevos lubricados con aceite del motor limpio en el
                    turbocargador. Aplique un fijador a los pernos de montaje del pedestal. Instale el pedestal en el
                    turbocargador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale los anillos "O" nuevos lubricados con aceite de motor limpio en los orificios de
                    drenaje y suministro de aceite ubicados en la almohadilla de montaje de la caja del cig&#252;e&#241;al.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el conjunto del turbocargador en la almohadilla de montaje de la caja del cig&#252;e&#241;al.
                    Apriete los pernos a la torsi&#243;n especificada.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte el adaptador de entrada del turbocargador de salida con la nueva junta al
                    turbocargador. Apriete a la torsi&#243;n especificada.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Aplique un fijador a los pernos de retenci&#243;n de los tubos de escape a los m&#250;ltiples
                    de escape. Conecte los tubos de escape a los m&#250;ltiples de escape. Apriete a la torsi&#243;n
                    especificada.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte el tubo de salida de escape en el turbocargador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale los anillos "O" nuevos lubricados con aceite de motor limpio en la salida de
                    aire de descarga del compresor del turbocargador. Instale el tubo de enfriamiento de aire de carga
                    en el turbocargador y las cubiertas de admisi&#243;n de aire.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale los tubos/mangueras del enfriador de aire de carga.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el conjunto del filtro de aire, incluido el ducto de entrada del compresor del
                    turbocargador y la manguera de codo de ventilaci&#243;n.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte el sensor IAT.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Arranque el motor. Revise si hay fugas.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite las cu&#241;as de las ruedas.</para>
            </step1>
        </svcproc>
    </wtsproc>
</isis>
