<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Procedural Guideline - COLECTOR DE ACEITE Y/O JUNTA (V-8), REEMPLAZO</stitle>
    <wtsproc id="w1247008" translation="spanish" wtscode="A12-1221" group="12">
        <wtsdescrip>COLECTOR DE ACEITE Y/O JUNTA (V-8), REEMPLAZO</wtsdescrip>
        <model>4700</model>
        <model>3800</model>
        <modelyr>1997</modelyr>
        <engine>T 444E</engine>
        <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="0">
            <title>RETIRO</title>
            <step1>
                <para count="1">Coloque cu&#241;as en las ruedas.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Abra el cofre.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Drene el radiador y quite el filtro del l&#237;quido refrigerante.</para>
            </step1>
            <specpara>
                <note>
                    <para>El paso 4 se aplica a los veh&#237;culos con motores fabricados despu&#233;s de 10/3/94.
                    </para>
                </note>
            </specpara>
            <step1>
                <para count="1">Saque del bastidor del radiador el soporte de la manguera del tanque de purga del l&#237;quido
                    refrigerante.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el tubo de la varilla indicadora de aceite.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el tubo de aire de carga del bastidor del radiador (lado izquierdo).</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el ventilador del embrague y deslice sobre el eje hacia la parte delantera del
                    motor.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Debajo del chasis, quite el soporte delantero del motor a la tuerca del
                    travesa&#241;o.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los pernos (4) y tuercas del lado derecho e izquierdo de los largueros del
                    bastidor (2 en la parte superior y 2 en la parte inferior del reborde del larguero del bastidor),
                    que sujetan los soportes de instalaci&#243;n delanteros del travesa&#241;o del motor.
                </para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>Si el veh&#237;culo viene con frenos de aire, se debe quitar el compresor de aire y el
                            soporte para tener acceso a uno de los pernos del soporte del travesa&#241;o izquierdo.
                        </para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el dispositivo de elevaci&#243;n de toldo para levantar la argolla en la parte
                    superior del motor.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite del bloque los pernos de montaje delanteros del motor y coloque el montaje hacia
                    adelante aproximadamente 1.5 pulgadas.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Con un martillo, lleve el travesa&#241;o de soporte del motor hacia adelante
                    aproximadamente una pulgada para acceder al colector de aceite.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Drene el aceite del motor</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el filtro de aceite.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite los pernos del colector de aceite.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el colector de aceite, usando una herramienta especial para cortar el material
                    sellador, junto con palancas para sacar el colector de la superficie de contacto.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el colector de aceite por debajo del chasis.</para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>Seg&#250;n la aplicaci&#243;n del eje/resorte delantero, posiblemente se deba aumentar la
                            distancia entre los largueros del bastidor y el eje para poder quitar el colector. Coloque
                            un gato hidr&#225;ulico y un bloque de madera debajo del travesa&#241;o del radiador y
                            levante el chasis de 3 a 4 pulgadas.
                        </para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
        </svcproc>
        <svcproc svcproctype="install" graphiccount="0">
            <title>INSTALACI&#211;N</title>
            <step1>
                <para count="1">Limpie con cuidado el colector de aceite y las superficies de contacto del bloque del
                    motor, usando un limpiador especial.
                </para>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>Es muy importante quitar todo el sellador original y limpiar y secar el colector, el
                            bloque y las superficies de contacto de la placa trasera antes de volver a sellar.
                        </para>
                    </note>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Ajuste el reborde del colector de aceite.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Antes de aplicar el sellador, coloque el colector de aceite debajo del chasis para
                    establecer un recorrido adecuado del colector hacia las superficies de contacto del bloque.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Aplique sellador al reborde del colector de aceite. Aplique una gota de sellador un poco
                    m&#225;s grande de lo normal en las cuencas de los extremos del colector.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Coloque el colector de aceite en la superficie de contacto del bloque del motor,
                    teniendo cuidado de no raspar el sellador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale los pernos del colector de aceite y apri&#233;telos en secuencia a la torsi&#243;n
                    especificada.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Coloque los sujetadores del soporte del travesa&#241;o del motor y fije el travesa&#241;o
                    a los largueros del bastidor.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Coloque el soporte delantero del motor y fije el motor al bloque del motor apretando los
                    pernos a la torsi&#243;n especificada.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite el dispositivo de elevaci&#243;n del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el soporte delantero del motor con la tuerca transversal, apretando a la torsi&#243;n
                    especificada.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el aspa del ventilador en el embrague y apri&#233;tela a la torsi&#243;n
                    especificada.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el tubo de aire de carga en el bastidor del radiador.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el filtro de aceite.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el tubo de la varilla indicadora de aceite.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Llene con aceite del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale en el bastidor del radiador el soporte de la manguera del tanque de purga del l&#237;quido
                    refrigerante.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale el filtro del l&#237;quido refrigerante.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Llene el sistema de refrigerante.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Arranque el motor, h&#225;galo funcionar hasta que alcance la temperatura normal y
                    revise que no haya fugas.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Cierre el cofre.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Retire las cu&#241;as de las ruedas.</para>
            </step1>
        </svcproc>
    </wtsproc>
</isis>
