<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - MOTORES DE ARRANQUE - SERVICIO DE LA ARMADURA</stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="inspect" graphiccount="0">
        <title>SERVICIO DE LA ARMADURA</title>
        <para>Si la armadura est&#225; gastada, sucia, ovalada o tiene un aislamiento alto, se debe colocar en un torno,
            de manera que se pueda voltear el conmutador. El aislamiento debe rebajarse en 0.79375 mm (1/32 de pulgada)
            de ancho y en 0.79375 mm (1/32 de pulgada) de profundidad y las ranuras deben limpiarse para quitar todo
            rastro de suciedad o polvo de cobre. Como &#250;ltimo paso, se debe lijar levemente el conmutador con un
            papel de lija N&#176;00.
        </para>
        <specpara>
            <note>
                <para>La operaci&#243;n de rectificaci&#243;n se debe omitir en los motores de arranque que tienen
                    Especificaciones de prueba 7104, 7113, 2412, 2415, 3501, 3564, 3574 y 3599, seg&#250;n se enumeran
                    en las
                    <hotlnk document="m08036_25.xml" xrefid="hl0803602">ESPECIFICACIONES
                        <xref refid="hl0803602"/>
                    </hotlnk>
                    . NO rectifique los conmutadores en los motores que tienen estas especificaciones.
                </para>
            </note>
        </specpara>
        <para>Se debe revisar la armadura para ver si hay aberturas, cortocircuitos y conexiones a tierra de la
            siguiente manera:
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Aberturas - Generalmente son causadas por per&#237;odos de encendido excesivamente largos.
                El lugar m&#225;s probable para una abertura es en las barras elevadoras del conmutador. Revise si hay
                conexiones sueltas en los puntos donde los conductores est&#225;n unidos a las barras del conmutador.
                Las conexiones deficientes producen arqueo y quemadura de las barras del conmutador. Si las barras no
                est&#225;n muy quemadas, a menudo pueden ser reparadas soldando los conductores en las barras elevadoras
                (utilice fundente de resina) y volteando el conmutador en un torno para quitar el material quemado.
                Luego se debe rebajar el aislamiento, excepto en los modelos mencionados anteriormente.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Cortocircuitos - Los cortocircuitos en la armadura se ubican con un probador de inducidos.
                La armadura se hace girar sosteniendo sobre ella un fleje de acero (tal como una hoja de sierra
                cortametales). El fleje de acero vibrar&#225; encima de un cortocircuito en el n&#250;cleo de la
                armadura. Algunas veces, el polvo de cobre o de las escobillas entre las barras provoca cortocircuitos
                entre &#233;stas. Estos cortocircuitos se pueden eliminar limpiando las ranuras.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Conexiones a tierra - El uso de un ohmi&#243;metro puede detectar las conexiones a tierra en
                la armadura. Si se observa resistencia, se coloca un punto de prueba en cada secci&#243;n del conmutador
                y el otro punto en el n&#250;cleo o eje; la armadura est&#225; conectada a tierra. Las conexiones a
                tierra suelen ocurrir como resultado de una falla del aislamiento. Con frecuencia, esto se debe al
                sobrecalentamiento debido a un exceso de sobre- arranque o a la acumulaci&#243;n de polvo entre las
                barras del conmutador y el anillo de acero del conmutador.
            </para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m08036_13.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m08036_15.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m08036.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
