<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - MOTORES DE ARRANQUE - LUBRICACI&#211;N</stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc id="hl0803601" svcproctype="lubricate" graphiccount="0">
        <title>LUBRICACI&#211;N</title>
        <para>Todos los cojinetes, mechas y dep&#243;sitos de aceite se deben saturar con aceite. Coloque una delgada
            capa de lubricante en la arandela ubicada en el eje entre la armadura y el bastidor de la palanca de
            cambios.
        </para>
        <para>Los cojinetes de bronce concrecionado usados en estos motores tienen un acabado opaco si se lo compara con
            los anteriores cojinetes maquinados de bronce fundido. Antes de insertar el cojinete en su lugar, sum&#233;rjalo
            en aceite. Las mechas tangentes deben empaparse en aceite. Primero inserte la mecha en su lugar y luego
            introduzca el cojinete. Para obtener informaci&#243;n sobre los lubricantes adecuados, consulte GRUPO 10 -
            LUBRICACI&#211;N en el Manual de Servicio Maestro CTS-5000.
        </para>
        <specpara>
            <caution>
                <para>&#161;No perfore, ensanche o rectifique en torno los cojinetes concrecionados! Estos cojinetes se
                    suministran con el tama&#241;o exacto. Si se perforan o ensanchan, su di&#225;metro interior quedar&#225;
                    demasiado grande y se sellar&#225;n sus poros.
                </para>
            </caution>
        </specpara>
        <para>No es necesario la perforaci&#243;n cruzada de un cojinete concrecionado cuando se usa con una mecha
            tangente. Puesto que el cojinete es altamente poroso, el aceite de la mecha que toca la superficie externa
            del cojinete se penetrar&#225; a trav&#233;s de &#233;ste y lubricar&#225; el eje.
        </para>
        <para>Los cojinetes medios son cojinetes de apoyo y evitan la flexi&#243;n de la armadura durante el encendido.
            Comparados con los cojinetes del bastidor del extremo, la holgura entre el cojinete medio y el eje es grande
            y la holgura proporciona un ajuste flojo cuando se arma.
        </para>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m08036_21.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m08036_23.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m08036.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
