<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - MOTORES DE ARRANQUE - PRUEBA SIN CARGA - INTERPRETACI&#211;N DE LOS RESULTADOS DE LA PRUEBA
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="test" graphiccount="0">
        <title>INTERPRETACI&#211;N DE LOS RESULTADOS DE LA PRUEBA</title>
        <step1>
            <para count="1">La velocidad sin carga y el consumo de corriente nominal indican el estado normal del motor
                de arranque.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Una baja velocidad libre y un alto consumo de corriente indican:</para>
            <step2>
                <para count="1">Cojinetes con demasiada fricci&#243;n de ajuste, sucios o gastados, eje de la armadura
                    doblado o zapatas de polos sueltas que dejan que la armadura arrastre.
                </para>
            </step2>
            <step2>
                <para count="1">Armadura con cortocircuito. &#201;sta puede recibir una revisi&#243;n adicional en un
                    probador de inducidos despu&#233;s del desensamblado.
                </para>
            </step2>
            <step2>
                <para count="1">Armadura o campos conectados a tierra. Realice m&#225;s revisiones despu&#233;s del
                    desensamblaje.
                </para>
            </step2>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">La falta de funcionamiento con una atracci&#243;n alta de corriente indica:</para>
            <step2>
                <para count="1">Conexi&#243;n directa a tierra en el terminal o en los campos.</para>
            </step2>
            <step2>
                <para count="1">Cojinetes "agarrotados" (esto se debe haber determinado girando la armadura en forma
                    manual).
                </para>
            </step2>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">La falta de funcionamiento sin atracci&#243;n de corriente indica:</para>
            <step2>
                <para count="1">Circuito de campo abierto. Esto se puede revisar despu&#233;s del desensamblaje,
                    inspeccionando las conexiones del terminal y rastreando el circuito con una luz de prueba.
                </para>
            </step2>
            <step2>
                <para count="1">Bobinas de la armadura abiertas. Despu&#233;s del desensamblaje, revise el conmutador
                    para ver si hay barras muy quemadas.
                </para>
            </step2>
            <step2>
                <para count="1">Resortes de escobilla rotos, escobillas gastadas, mucho aislamiento entre las barras del
                    conmutador u otras causas que evitan un contacto adecuado entre las escobillas y el conmutador.
                </para>
            </step2>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Una baja velocidad sin carga y una atracci&#243;n baja de corriente indican: Alta
                resistencia interna debido a conexiones deficientes, conductores efectivos, conmutador sucio y causas
                enumeradas en el N&#250;mero 4.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Una alta velocidad libre y un alto consumo de corriente indican un campo con cortocircuito.
                Si hay sospechas de campos con cortocircuito, reemplace el conjunto de bobinas de campo y compruebe si
                el funcionamiento ha mejorado.
            </para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m08036_9.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m08036_11.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m08036.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
