<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - MONTAJES DE RESORTES Y AMORTIGUADORES - ENSAMBLAJE</stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="assemble" graphiccount="0">
        <title>ENSAMBLAJE</title>
        <specpara>
            <note>
                <para>Si hay que reemplazar el buje del resorte, use la prensa de banco para instalar el buje nuevo en
                    la hoja principal antes de montar el resorte.
                </para>
            </note>
        </specpara>
        <step1>
            <para count="1">Lubrique levemente las hojas del resorte con una delgada capa de grasa de grafito. Coloque
                las hojas en el orden adecuado y alinee el orificio del tornillo central con un punz&#243;n largo.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Presione las hojas de resorte lo suficiente para instalar el tornillo central y la tuerca.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Coloque el montaje de resorte en la prensa de banco y presione completamente las hojas.
                Apriete la tuerca del tornillo central a 54 N&#183;m (40 lb-pie). Corte el exceso del tornillo, dejando
                aproximadamente 6.35 mm (1/4 de pulgada) libres desde la tuerca del tornillo central.
            </para>
            <specpara>
                <warning>
                    <para>Para evitar lesiones personales al montar las hojas de resorte, use prensas de tornillos en
                        "C" o un aparato especial para mantener las hojas en su lugar.
                    </para>
                </warning>
            </specpara>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Alinie las hojas golpeando los bordes con un martillo; luego, coloque las grapas de
                descompresi&#243;n en el conjunto de las hojas de resorte.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Si se utilizan grapas tipo empernado, instale los espaciadores, tornillos y tuercas. Apriete
                las tuercas lo suficiente para mantener las hojas alineadas, pero no como para restringir el libre
                movimiento de las hojas.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Si se usan grapas del tipo remache, doble los extremos de las grapas hacia abajo en la hoja
                superior. No restrinja el libre movimiento de las hojas.
            </para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m03004r_7.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m03004r_9.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m03004r.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
