<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - V&#193;LVULA RELEVADORA DOSIFICADORA DE FRENO TRASERA BP-R1 Y V&#193;LVULA LIMITADORA TRASERA LQ-5
        - MANTENIMIENTO - PRUEBA DE INSPECCI&#211;N DE LA LQ-5
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc id="hl04012lq" svcproctype="test" graphiccount="0">
        <title>PRUEBA DE INSPECCI&#211;N DE LA LQ-5</title>
        <step1>
            <para count="1">Cargue el sistema de frenos de aire con una presi&#243;n de 689.4 kPa (100 psi) como m&#237;nimo.</para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Desactive el freno de estacionamiento del tractor, presionando la perilla amarilla en forma
                de diamante del freno de estacionamiento.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Active el sistema de control de freno del remolque, presionando la perilla roja de control
                (de forma octogonal).
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Aplique los frenos, oprimiendo parcialmente el pedal del freno y mantenga el pedal en esta
                posici&#243;n parcialmente oprimida.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">La persona que observa debe notar el movimiento (recorrido) de los ajustadores de holgura
                delanteros y la posici&#243;n del pasador del yugo en el ajustador de holgura.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Con el pedal del freno en la posici&#243;n parcialmente oprimida, hale la perilla (de forma
                octogonal) de control de freno del remolque, para liberar el sistema de control de freno del remolque.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">La persona que observa debe notar mayor movimiento (aumento del recorrido) de los
                ajustadores de holgura del eje delantero y del pasador del yugo.
            </para>
        </step1>
        <para>Los ajustadores de holgura del eje delantero y los pasadores del yugo se deben alejar de las c&#225;maras
            como resultado de la aplicaci&#243;n parcial del freno en el paso 4 y luego, despu&#233;s de que se libera
            el control de freno del remolque en el paso 6, se deben alejar a&#250;n m&#225;s de la c&#225;mara
            (recorrido m&#225;s largo). Estas dos reacciones confirman que los frenos del eje delantero funcionan con
            toda la presi&#243;n cuando el tractor est&#225; en el "modo trasero" y con una presi&#243;n reducida cuando
            el tractor se acopla a un remolque.
        </para>
        <para>Si el rendimiento de la LQ-5 no ocurre como se describe, efect&#250;e la
            <hotlnk document="m04012_12.xml" xrefid="hl0401205">PRUEBA DE FUNCIONAMIENTO</hotlnk>y
            <hotlnk document="m04012_13.xml" xrefid="hl0401202">FUGAS</hotlnk>, descrita en las REVISIONES DE SERVICIO.
        </para>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04012_8.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04012_10.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04012.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
