<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - COMPRESOR DE AIRE: BENDIX TU-FLO 550 Y TU-FLO 750 - DESMONTAJE</stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="0">
        <title>DESMONTAJE</title>
        <para>Estas instrucciones son generales y tienen el objetivo de servir como gu&#237;a. En algunos casos, es
            necesario efectuar preparativos y tomar precauciones adicionales.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Bloquee las ruedas del veh&#237;culo y alivie la presi&#243;n de aire de todos los dep&#243;sitos
                del sistema.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Drene el sistema de enfriamiento del motor y la cabeza de cilindros del compresor.
                Identifique y desconecte todas las l&#237;neas de aire, agua y aceite que van hacia el compresor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Remueva el regulador y cualquier conjunto de soportes instalado en el compresor; anote sus
                posiciones en el compresor para ayudar al reensamble.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Remueva las conexiones de descarga y entrada, si corresponde, y anote su posici&#243;n en el
                compresor como ayuda para el reensamble.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Si el compresor tiene una bomba de combustible montada en la parte posterior, anote la
                ubicaci&#243;n de las l&#237;neas de combustible. Desconecte todas las l&#237;neas de combustible. Despu&#233;s
                de sacar del motor el compresor de aire, marque la posici&#243;n de la bomba de combustible en relaci&#243;n
                con el compresor y remuevala.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Remueva los pernos de la brida de montaje o de la base y remueva el compresor del veh&#237;culo.</para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Usando un estractor de engranajes, remueva el o los engranajes de impulso, o la polea del
                cig&#252;e&#241;al del compresor. Revise la polea o engranaje y las piezas relacionadas para ver si
                presentan desgaste o da&#241;o visibles. Dado que estas piezas se ajustan con precisi&#243;n, deben
                reemplazarse si est&#225;n gastadas o da&#241;adas.
            </para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04003r_18.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04003r_20.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04003r.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
