<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Sistema ABS hidr&#225;ulico para camiones de servicio mediano, buses y chasis de casa rodante -
        REEMPLAZO DE COMPONENTES - Sensores
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="replace" graphiccount="2">
        <title>Sensores</title>
        <svcsubproc>
            <title>Especificaci&#243;n de lubricaci&#243;n del sensor</title>
            <para>Las especificaciones de Meritor WABCO requieren un lubricante de sensor con las siguientes caracter&#237;sticas:</para>
            <para>El lubricante debe ser a base de aceite mineral y contener disulfuro de molibdeno. Debe tener
                excelentes caracter&#237;sticas de adhesi&#243;n y anticorrosi&#243;n y ser capaz de un funcionamiento
                continuo en un rango de temperatura de -40&#176; a 300&#176;F (-40&#176; a 150&#176;C).
            </para>
        </svcsubproc>
        <svcsubproc>
            <title>Reemplazo del sensor de velocidad de la rueda - eje delantero</title>
            <para>
                <emph type="bold">Desmontaje</emph>
            </para>
            <specpara>
                <warning>
                    <para>Para evitar lesiones oculares serias, use siempre una protecci&#243;n de ojos segura cuando
                        realice mantenimiento o servicio del veh&#237;culo.
                    </para>
                    <para>Bloquee las ruedas para evitar que el veh&#237;culo se mueva. Apoye el veh&#237;culo con
                        soportes de seguridad. No trabaje debajo de un veh&#237;culo apoyado s&#243;lo por gatos. Los
                        gatos se pueden deslizar y caer. Se pueden producir lesiones personales serias.
                    </para>
                </warning>
            </specpara>
            <specpara>
                <caution>
                    <para>Para evitar da&#241;o al sistema el&#233;ctrico o a los componentes del sistema ABS, al soldar
                        en un veh&#237;culo equipado con sistema ABS, desconecte el conector de potencia de la ECU.
                    </para>
                </caution>
            </specpara>
            <step1>
                <para count="1">Aplique los frenos de estacionamiento. Bloquee las llantas traseras para evitar que el
                    veh&#237;culo se mueva.
                </para>
                <para>Si es necesario, levante las llantas delanteras del suelo. Coloque soportes seguros debajo del
                    eje.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte los sujetadores que sostienen el cable del sensor a otros componentes.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte el cable del sensor del mazo del chasis.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">
                    <hotlnk xrefid="f1004706a">Retire el sensor</hotlnk>
                    del soporte del sensor. Gire y jale el sensor para retirarlo del soporte del sensor.
                    <emph type="bold">No jale el cable.</emph>
                </para>
            </step1>
            <figure id="f1004706a" figsize="col-wide">
                <graphic filename="../figR10/R104706a.webp" type="webp" scalefit="1"/>
                <caption>Figura 30. Sensor instalado en la articulaci&#243;n</caption>
            </figure>
            <para>
                <title>Instalaci&#243;n</title>
            </para>
            <seqlist style="arabic">
                <item>
                    <para>Conecte el cable del sensor al mazo del chasis.</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Instale los sujetadores usados para mantener el cable del sensor en su lugar.</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Aplique un lubricante recomendado por Meritor WABCO en la abrazadera de resorte del sensor y
                        en el sensor.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Instale la abrazadera de resorte del sensor. Aseg&#250;rese de que las leng&#252;etas de la
                        abrazadera de resorte est&#233;n en el lado interno del veh&#237;culo.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Con las leng&#252;etas en el lado interno, presione la abrazadera de resorte del sensor dentro
                        del buje en la charnela de direcci&#243;n hasta que la abrazadera se detenga.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Presione el sensor completamente dentro de la abrazadera de resorte del sensor hasta que haga
                        contacto con la rueda dentada.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Sujete el cable del sensor con envolturas de enlace cada 12 pulgadas. Ate y almacene
                        adecuadamente el exceso de cable en el bastidor auxiliar.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Retire los bloques y soportes de seguridad.</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Realice una revisi&#243;n de salida de voltaje para asegurar una instalaci&#243;n adecuada.
                        Consulte la "Prueba de voltaje de salida del sensor."
                    </para>
                </item>
            </seqlist>
        </svcsubproc>
        <svcsubproc>
            <title>Reemplazo del sensor de velocidad de la rueda - eje trasero</title>
            <para>
                <emph type="bold">Desmontaje</emph>
            </para>
            <seqlist style="arabic">
                <item>
                    <para>Aplique el freno de estacionamiento. Bloquee las llantas delanteras para evitar que el veh&#237;culo
                        se mueva.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Levante las llantas traseras del suelo. Coloque soportes seguros debajo del eje.</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Si se debe retirar la llanta trasera para obtener acceso al sensor, suelte el freno de
                        estacionamiento para liberar la zapata del freno.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Retire el conjunto de la rueda y llanta del eje.</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Retire el sensor del bloque de montaje en el alojamiento del eje. Use un movimiento de torsi&#243;n
                        si es necesario.
                        <emph type="bold">No jale el cable.</emph>
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Desconecte el cable del sensor del mazo del chasis.</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Retire el cable del sensor de todas las abrazaderas o clips del cable.</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Retire la abrazadera de resorte del sensor del soporte del sensor.</para>
                </item>
            </seqlist>
            <para>
                <emph type="bold">Instalaci&#243;n</emph>
            </para>
            <seqlist style="arabic">
                <item>
                    <para>Conecte el nuevo cable del sensor al mazo del chasis.</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Presione la abrazadera de resorte del sensor en el soporte del sensor, ubicado en el eje
                        trasero, hasta que se detenga. Aseg&#250;rese de que las leng&#252;etas est&#233;n en el lado
                        interno.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Aplique un lubricante recomendado por Meritor WABCO en el sensor.</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Presione el sensor completamente dentro de la abrazadera de resorte hasta que haga contacto
                        con la rueda dentada.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Vuelva a unir el cable del sensor a las abrazaderas o clips del cable.</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Sujete el cable del sensor con envolturas de enlace cada 12 pulgadas.
                        <hotlnk xrefid="f1004707a">Ate y almacene adecuadamente el exceso de cable</hotlnk>
                        en el bastidor auxiliar.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Reemplace las llantas, retire los soportes de seguridad, baje el veh&#237;culo y retire las cu&#241;as
                        de las llantas delanteras.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Realice una revisi&#243;n de salida de voltaje para asegurar una instalaci&#243;n adecuada.
                        Consulte la "Prueba de voltaje de salida del sensor."
                    </para>
                </item>
            </seqlist>
            <figure id="f1004707a" figsize="col-wide">
                <graphic filename="../figR10/R104707a.webp" type="webp" scalefit="1"/>
                <caption>Figura 31. Ate y almacene el exceso de cable</caption>
            </figure>
        </svcsubproc>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04045_22.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04045_24.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04045.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
