<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - COMPONENTES DEL FRENO - INFORMACI&#211;N GENERAL</stitle>
    <svcsection/>
    <svcsubsec>
        <title>INFORMACI&#211;N GENERAL</title>
        <svcproc svcproctype="IDcomponent" graphiccount="0">
            <title>Service Procedure</title>
            <para>El equipo de frenos de aire en los camiones y camiones-tractores proporciona una manera de controlar
                los frenos mediante un medio de aire comprimido. Los frenos de aire constan de un grupo de dispositivos:
                algunos mantienen un suministro de aire comprimido, otros dirigen y controlan el flujo de aire
                comprimido y otros transfieren la energ&#237;a del aire comprimido a la fuerza mec&#225;nica y
                movimiento necesarios para activar los frenos. Se utilizan diferentes tipos y tama&#241;os de
                dispositivos en diversos tipos de veh&#237;culos para satisfacer los requisitos de funcionamiento.
            </para>
            <para>Para obtener la descripci&#243;n del sistema de aire dividido utilizado en los veh&#237;culos
                particulares que cubre la Norma Federal de Seguridad para Veh&#237;culos Motorizados (FMVSS 121),
                consulte el GRUPO 04 - FRENOS DE AIRE en el Manual de Servicio Maestro CTS-5000.
            </para>
            <para>En esta secci&#243;n se enumeran los componentes usados para ensamblar un sistema de aire doble com&#250;n
                en un chasis, junto con una breve descripci&#243;n y los procedimientos de funcionamiento, revisiones de
                servicio y mantenimiento. Se proporcionan las instrucciones de ensamble y reensamble para algunos
                componentes.
            </para>
            <specpara>
                <warning>
                    <para>Cada vez que alg&#250;n componente reciba servicio o sea retirado del sistema de aire, aseg&#250;rese
                        de activar el freno de estacionamiento y/o bloquear las ruedas para evitar que el veh&#237;culo
                        se mueva mientras se efect&#250;a el servicio.
                    </para>
                </warning>
            </specpara>
        </svcproc>
    </svcsubsec>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04002r_1.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04002r_3.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04002r.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
