<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - FRENO DE RESORTE MGM DE DOBLE DIAFRAGMA - PROCEDIMIENTO RECOMENDADO DE DESARMAR EL FRENO DE
        RESORTE
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="describe" graphiccount="2">
        <title>PROCEDIMIENTO RECOMENDADO DE DESARMAR EL FRENO DE RESORTE</title>
        <specpara>
            <warning>
                <para>Los conjuntos de frenos de resorte de doble diafragma MGM deben desarmarse antes de desecharse,
                    debido a que en el futuro puede ocurrir una liberaci&#243;n en&#233;rgica y sin advertencia de la c&#225;mara
                    del freno de resorte, lo cual puede producir lesiones personales o la muerte.
                </para>
            </warning>
        </specpara>
        <para>Una vez que el conjunto del freno de resorte de doble diafragma MGM se ha retirado del veh&#237;culo,
            desenjaule el resorte de la c&#225;mara del freno de resorte, si es aplicable.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Ponga el conjunto de freno de resorte de doble diafragma en el interior de una c&#225;mara
                de seguridad (
                <hotlnk xrefid="f0402024">Figura 24</hotlnk>) para el desarmado. Cierre la tapa de la c&#225;mara de
                seguridad y aseg&#250;rela. (Es posible que sea necesario cortar la varilla de empuje de servicio para
                que el conjunto quepa dentro de la c&#225;mara de seguridad).
            </para>
            <figure id="f0402024" figsize="col-wide">
                <graphic id="g0402024" filename="../figg04/g0402024.webp" type="webp" resolution="72"/>
                <caption>Figura 24. C&#225;mara de seguridad</caption>
            </figure>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Utilizando anteojos de seguridad, y a trav&#233;s de uno de los orificios de la c&#225;mara
                de seguridad con un soplete cortador de acetileno corte un segmento de 1.27 cm (1/2 pulgada) por 3.81 cm
                (1-1/2 pulgada) en la pared de la c&#225;mara del freno de resorte.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que el resorte de la c&#225;mara del freno de resorte quede expuesto, use el soplete
                cortador de acetileno para cortar el resorte expuesto en uno o m&#225;s lugares hasta que con un
                destornillador largo o herramienta similar se pueda mover el resorte dentro de la c&#225;mara del freno
                de resorte.
            </para>
        </step1>
        <para>Para comprar una c&#225;mara de seguridad, consulte GRUPO 04 - FRENOS, AIRE, CTS-5074.</para>
        <para>Una c&#225;mara de seguridad puede construirse como se muestra en la
            <hotlnk xrefid="f0402025">Figura 25</hotlnk>.
        </para>
        <figure id="f0402025" figsize="col-wide">
            <graphic id="g0402025" filename="../figg04/g0402025.webp" type="webp" resolution="72"/>
            <caption>Figura 25. Construcci&#243;n de una c&#225;mara de seguridad</caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1.CUERPO</callout1>
                <callout1>2.TAPA</callout1>
                <callout1>3.BISAGRA DE ACERO FORJADO DE SERVICIO PESADO DE 15.2 CM (6 PULGADAS)</callout1>
                <callout1>4.ALDABA CON BISAGRA DE ACERO FORJADO DE SERVICIO PESADO DE 4.45 CM (1-3/4 PULGADAS)
                </callout1>
                <callout1>5.TORNILLO DE CARRUAJE Y TUERCA DE 0.9 CM (3/8 DE PULGADA)</callout1>
                <callout1>NOTAS:</callout1>
                <callout1>1.PARA MONTAR LAS BISAGRAS Y ALDABAS O PARA SOLDARLAS EN SU LUGAR, PERFORE LOS ORIFICIOS Y USE
                    LOS FIJADORES SUGERIDOS POR EL FABRICANTE
                </callout1>
                <callout1>2.SUELDE DONDE EST&#201; INDICADO POR XXXXXXX</callout1>
                <callout1>3.NO SUELDE LA TAPA AL CUERPO</callout1>
                <callout1>4.PINTE SEG&#218;N CORRESPONDA</callout1>
                <callout1>5.MATERIAL: 2 PIEZAS DE 30.5 X 30.5 X 0.6 CM (12 X 12 X 1/4 PULGADAS) DE GROSOR , 4 PIEZAS DE
                    30.5 X 50.8 X 0.3 CM (12 X 20 X 1/8 PULGADAS) DE GROSOR ACERO HR O CF
                </callout1>
                <callout1>6.CORTE RANURAS DE 30.5 X 3.81 CM (12 X 1-1/2 PULGADAS) EN EL MATERIAL EN 4 LUGARES COMO SE
                    MUESTRA,
                </callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="2">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04020_14.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04020.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
