<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - V&#193;LVULA RELEVADORA DOSIFICADORA DE FRENO TRASERA BP-R1 Y V&#193;LVULA LIMITADORA TRASERA LQ-5
        - MANTENIMIENTO - PRUEBA DE INSPECCI&#211;N DE LA BP-R1
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc id="hl0401206" svcproctype="test" graphiccount="0">
        <title>PRUEBA DE INSPECCI&#211;N DE LA BP-R1</title>
        <step1>
            <para count="1">Cargue el sistema de frenos de aire con una presi&#243;n de 689.4 kPa (100 psi) como m&#237;nimo.</para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Desactive el freno de estacionamiento del tractor, oprimiendo la perilla amarilla en forma
                de diamante del freno de estacionamiento.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Desactive el sistema de control de freno del remolque, halando la perilla roja (de forma
                octogonal) de suministro de aire del remolque.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Aplique los frenos, presionando parcialmente el pedal del freno y mantenga el pedal en esta
                posici&#243;n parcialmente oprimida.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">La persona que observa debe notar el movimiento (recorrido) de los ajustadores de holgura
                traseros y la posici&#243;n del pasador del yugo en el ajustador de holgura.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Con el pedal del freno en la posici&#243;n parcialmente oprimida, empuje la perilla roja (de
                forma octogonal) de control de freno del remolque, para activar el sistema.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">La persona que observa debe notar mayor movimiento (aumento del recorrido) de los
                ajustadores de holgura traseros y del pasador del yugo.
            </para>
        </step1>
        <para>Los ajustadores de holgura traseros y los pasadores del yugo deben alejarse de la c&#225;mara como
            resultado de la aplicaci&#243;n parcial del freno en el paso 4 y luego despu&#233;s de que se acciona el
            control del freno del remolque en el paso 6, deben alejarse m&#225;s a&#250;n de la c&#225;mara (recorrido m&#225;s
            largo). Estas dos reacciones confirman que los frenos traseros funcionan con una presi&#243;n reducida
            cuando el tractor est&#225; funcionando sin un remolque (modo trasero) y que funcionan con toda la presi&#243;n
            cuando el tractor se acopla a un remolque.
        </para>
        <para>Si el rendimiento de la BP-R1 no ocurre como se describe, efect&#250;e las
            <hotlnk document="m04012_10.xml" xrefid="hl0401207">PRUEBAS DE FUNCIONAMIENTO</hotlnk>
            y
            <hotlnk document="m04012_11.xml" xrefid="hl0401201">FUGAS</hotlnk>
            descritas en las REVISIONES DE SERVICIO.
        </para>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04012_7.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04012_9.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04012.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
