<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - FRENOS B&#193;SICOS DE LEVA Y AIRE - DESENSAMBLE</stitle>
    <svcsection/>
    <svcsubsec id="hl0400503">
        <title>DESENSAMBLE</title>
        <svcsubsecinfo>
            <para>Debido a que los veh&#237;culos International usan diferentes tipos de frenos, se pueden requerir
                variaciones en los procedimientos de desensamble. Algunos frenos utilizados com&#250;nmente son los
                activados por levas de un pasador de anclaje o dos pasadores, as&#237; como los frenos activados por el
                sistema de cu&#241;a. Para conocer el servicio en particular, consulte GRUPO O4 - FRENOS en el Manual de
                Servicio Maestro CTS-5000.
            </para>
        </svcsubsecinfo>
        <svcproc svcproctype="disassemble" graphiccount="2">
            <title>RUEDA, CUBO Y TAMBOR</title>
            <step1>
                <para count="1">Bloquee las ruedas.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Coloque el veh&#237;culo sobre soportes de piso.</para>
                <specpara>
                    <warning>
                        <para>Nunca se debe usar un gato para sostener el veh&#237;culo mientras se realiza el servicio
                            del chasis. El gato puede descender y causar graves lesiones personales. Siempre sostenga el
                            veh&#237;culo con soportes de piso.
                        </para>
                    </warning>
                </specpara>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Si est&#225; dando servicio a un conjunto de freno con freno de resorte
                    (ESTACIONAMIENTO), se debe ENJAULAR el freno de resorte. Consulte GRUPO O4 - FRENOS en el Manual de
                    Servicio Maestro CTS-5000.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Puede ser necesario aflojar el ajuste del freno a fin de obtener una separaci&#243;n
                    suficiente para remover el tambor. Para conocer los procedimientos, consulte GRUPO 04 - FRENOS en el
                    Manual de Servicio Maestro CTS-5000.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Remueva el conjunto de tambor del freno de acuerdo al tipo de montaje del mismo.</para>
                <step2>
                    <para count="1">Los tambores montados en el lado interior se tienen que asegurar al conjunto de cubo
                        en el lado del grupo de frenos del cubo. Con este tipo de montaje del tambor, la rueda, el cubo
                        y el tambor se remueven como un solo conjunto (
                        <hotlnk xrefid="f0400502">Figura 2</hotlnk>).
                    </para>
                    <figure id="f0400502" figsize="col-wide">
                        <graphic id="g0400502" filename="../figg04/g0400502.webp" type="webp"/>
                        <caption>Figura 2. Uso de la plataforma rodante para sacar el conjunto de rueda, cubo y
                            tambor.
                        </caption>
                    </figure>
                </step2>
                <step2>
                    <para count="1">Los tambores montados en el lado exterior se tienen que asegurar entre la rueda y el
                        cubo. Cuando se da servicio a los grupos de frenos de tambor montados en el lado exterior, se
                        sacan las ruedas y luego se puede remover el tambor sin mover el conjunto de cubo. Esto elimina
                        el tener que prestar servicio a los rodamientos de las ruedas (
                        <hotlnk xrefid="f0400503">Figura 3</hotlnk>). Para informaci&#243;n m&#225;s detallada, consulte
                        GRUPO 17 - RUEDAS, RINES Y LLANTAS en el Manual de Servicio Maestro CTS-5000.
                    </para>
                    <figure id="f0400503" figsize="col-wide">
                        <graphic id="g0400503" filename="../figg04/g0400503.webp" type="webp"/>
                        <caption>Figura 3. Desmontaje del tambor montado en el lado exterior</caption>
                    </figure>
                </step2>
            </step1>
        </svcproc>
    </svcsubsec>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04005_4.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04005_6.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m04005.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
