<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - TSI 02-12-06 - Tubo inferior de entrada de agua profesional disponible</stitle>
    <tsi id="tsi021206" tsitype="truck" translation="spanish">
        <tsinumber>02-12-06</tsinumber>
        <tsidate>Marzo de 2002</tsidate>
        <subjectfile>MOTOR</subjectfile>
        <subjectgroup>
            <subject>Tubo inferior de entrada de agua profesional disponible</subject>
        </subjectgroup>
        <apply>
            <configure>
                <truckmodelgroup/>

                <truckmodel>4700</truckmodel>
                <truckmodel>4800</truckmodel>
                <truckmodel>4900</truckmodel>
            </configure>
        </apply>
        <description>
            <geninfo>
                <para>En los veh&#237;culos que participan en operaciones de barrido de nieve en que el motor funciona
                    bajo carga total, la manguera inferior del radiador puede entrar en contacto con el travesa&#241;o
                    delantero del motor. Hay un nuevo tubo inferior de entrada de agua disponible que aumenta la
                    separaci&#243;n de la entrada de agua I-6 con el travesa&#241;o delantero del motor en 0.4 pulgadas
                    adicionales.
                </para>
            </geninfo>
        </description>
        <partsinfo>
            <para>3574645C1 - Tubo de entrada de agua</para>
            <para>1817974C1 - Junta de la entrada de agua</para>
        </partsinfo>
        <svcproc svcproctype="repair" graphiccount="0">
            <stitle>Spanish - TSI 02-12-06 - Tubo inferior de entrada de agua profesional disponible</stitle>
            <title>Procedimiento de servicio</title>
            <specpara>
                <warning>
                    <para>Para evitar lesiones personales por el l&#237;quido refrigerante y el vapor calientes, deje
                        siempre que el motor se enfr&#237;e antes de realizar las reparaciones del sistema de
                        enfriamiento. Cuando el motor se haya enfriado, suelte con cuidado la tapa de presi&#243;n,
                        luego espere un momento para dejar que salga el resto de la presi&#243;n. Siga desatornillando
                        la tapa y qu&#237;tela s&#243;lo una vez que haya salido toda la presi&#243;n del sistema de
                        enfriamiento.
                    </para>
                </warning>
            </specpara>
            <step1>
                <para count="1">Drene el l&#237;quido refrigerante del radiador y del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite todas las mangueras de la entrada de agua del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Quite la entrada de agua del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Limpie la superficie de montaje en el motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Si es necesario, mueva las conexiones de las l&#237;neas desde la entrada de agua hasta
                    la nueva entrada de agua colocando doble cinta de Tefl&#243;n a la orientaci&#243;n de las
                    conexiones y tubos de sello.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale las nuevas juntas y entradas de agua en el motor y gire los pernos a 18 lb
                    pie.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Coloque las mangueras en la nueva entrada de agua del motor.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Vuelva a llenar con el l&#237;quido refrigerante correcto hasta el nivel adecuado.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Arranque y haga funcionar el motor hasta que alcance su temperatura de funcionamiento
                    normal.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Luego deje que se enfr&#237;e.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Observe que el dep&#243;sito de l&#237;quido refrigerante tenga un nivel correcto y
                    ajuste si es necesario.
                </para>
            </step1>
        </svcproc>
    </tsi>
</isis>
