<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - TSI 05-08-09 - Procedimiento de Alineaci&#243;n de las Luces Delanteras para los Camiones Modelo
        CF
    </stitle>
    <tsi id="tsi050809" tsitype="truck" translation="spanish">
        <tsinumber>05-08-09</tsinumber>
        <tsidate>Septiembre, 2005</tsidate>
        <subjectfile>SISTEMA EL&#201;CTRICO</subjectfile>
        <subjectgroup>
            <subject>Procedimiento de Alineaci&#243;n de las Luces Delanteras para los Camiones Modelo CF</subject>
        </subjectgroup>
        <distribution dealer="yes" fleet="yes" bodybuilder="yes" isis_cd="yes"/>
        <apply>
            <configure>
                <truckmodelgroup/>

                <truckmodel>CF 500</truckmodel>
                <truckmodel>CF 600</truckmodel>
            </configure>
        </apply>
        <description>
            <geninfo>
                <para>La alineaci&#243;n de las luces delanteras de los Modelos CF debe ser revisada despu&#233;s de que
                    la carrocer&#237;a ha sido instalada, ajuste si es necesario. La carrocer&#237;a y la carga &#250;til
                    tienen un efecto en la alineaci&#243;n de las luces delanteras. Si fuere necesario reajustar las
                    luces delanteras en los Modelos CF, siga el procedimiento listado abajo.
                </para>
            </geninfo>
        </description>
        <svcproc svcproctype="repair" graphiccount="0">
            <title>Procedimiento de servicio</title>
            <para>Las luces delanteras CF deben ser alineadas apropiadamente usando el procedimiento descrito en
                <exhotlnk document="../S08/S08307.htm" bookname="S08307">S08307</exhotlnk>. Cuando efect&#250;e el
                procedimiento de ajuste de las luces delanteras es importante seguir muy de cerca los procedimientos.
                Durante el procedimiento de ajuste, ambos tornillos de ajuste de alineaci&#243;n vertical, el externo y
                el interno deben ser girados
                <emph type="bold">la misma cantidad de vueltas y en la misma direcci&#243;n</emph>. Girar los tornillos
                en la direcci&#243;n opuesta puede tambi&#233;n resultar en da&#241;os y en la necesidad de reemplazar,
                el conjunto de la l&#225;mpara delantera. Note tambi&#233;n que
                <emph type="bold">usted no ha terminado el procedimiento de ajuste mientras gira los tornillos de ajuste
                    en el sentido contrario al de las agujas del reloj</emph>. Si usted est&#225; ajustando el sentido
                contrario al de las agujas del reloj, gire los tornillos de ajuste una vuelta completa m&#225;s all&#225;
                del punto de ajuste apropiado, y luego devuelva los tornillos una vuelta completa de manera que usted
                termina en esta forma el ajuste apropiado, girando los tornillos el sentido de las agujas del reloj.
            </para>
        </svcproc>
    </tsi>
</isis>
