<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - TSI 08-03-01 - IROS Juego de Reemplazo de Soportes Colgantes para Resortes (Todos los Modelos)
    </stitle>
    <tsi id="m080301" tsitype="truck" translation="spanish">
        <tsinumber>08-03-01</tsinumber>
        <tsidate>Abril, 2008</tsidate>
        <subjectfile>MUELLES</subjectfile>
        <subjectgroup>
            <subject>IROS Juego de Reemplazo de Soportes Colgantes para Resortes (Todos los Modelos)</subject>
        </subjectgroup>
        <distribution dealer="yes" fleet="yes" bodybuilder="no" isis_cd="yes"/>
        <description>
            <geninfo>
                <para>En un esfuerzo por estandarizar los repuestos de servicio, International no dar&#225; m&#225;s
                    servicio a los soportes colgantes para resortes de las suspensiones IROS, con n&#250;mero de
                    repuesto 3545280C1. En su reemplazo, est&#225; disponible como reemplazo el juego de repuesto No.
                    2591842C92.
                </para>
            </geninfo>
        </description>
        <partsinfo>
            <para>Juego 2591842C92</para>
        </partsinfo>
        <svcproc svcproctype="repair" graphiccount="0">
            <title>PROCEDIMIENTO DE SERVICIO</title>
            <specpara>
                <warning>
                    <para>Para evitar lesiones personales o la muerte, antes de hacer cualquier diagn&#243;stico o
                        procedimiento de servicio, coloque la transmisi&#243;n en posici&#243;n de estacionamiento
                        ("Park"), o neutral, active el freno de estacionamiento, y coloque bloques cu&#241;ando las
                        ruedas.
                    </para>
                </warning>
            </specpara>
            <para>El juego 2591842C92 contiene dos soportes colgantes para resortes, un travesa&#241;o de tres piezas y
                los herrajes de fijaci&#243;n requeridos. Ambos soportes colgantes nuevos con sus respectivos travesa&#241;os
                se deben instalar en un cami&#243;n 4x2. En el caso de un 6x4, es aceptable que se reemplace solamente
                los soportes y sus travesa&#241;os en uno de los ejes de mando siempre y cuando que el otro eje no tiene
                problemas en los soportes o en sus montajes. Los agujeros en la estructura del riel para el montaje de
                los soportes colgantes de resortes necesitar&#225;n ser agrandados para aceptar los sujetadores de 20
                mm. Para agrandar los agujeros, se deber&#225; usar una rima de 20 mm. Los agujeros nuevos deben ser
                solo lo suficientemente grandes para que los sujetadores encajen justamente a trav&#233;s de ellos. Los
                sujetadores de 20 mm tienen que ser apretados a una torsi&#243;n entre 425 y 460 pie/libras. Los
                sujetadores de 16 mm tienen que ser apretados a una torsi&#243;n entre 200 y 240 pie/libras.
            </para>
        </svcproc>
    </tsi>
</isis>
