<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - TSI 97-08-05 - Encendido falso de la luz de advertencia ABS</stitle>
    <tsi id="tsi970805" tsitype="truck" translation="spanish">
        <tsinumber>97-08-05</tsinumber>
        <tsidate>Marzo, 1997</tsidate>
        <subjectfile>COMPONENTES EL&#201;CTRICOS</subjectfile>
        <subjectgroup>
            <subject>Encendido falso de la luz de advertencia ABS</subject>
        </subjectgroup>
        <apply>
            <configure>
                <vendorgroup/>

                <vendor>Bendix</vendor>
                <truckmodelgroup/>

                <truckmodel>3000</truckmodel>
                <truckmodel>4000</truckmodel>
                <truckmodel>8100</truckmodel>
                <truckmodel>8200</truckmodel>
                <truckmodel>8300</truckmodel>
                <truckmodel>9000</truckmodel>
            </configure>
        </apply>
        <description>
            <geninfo>
                <para>El controlador ABS Bendix monitorea continuamente el voltaje del sistema del veh&#237;culo y
                    revisa la integridad del circuito del modulador. Si el voltaje no est&#225; estable dentro de los m&#225;rgenes
                    de tolerancia, se encender&#225; la luz de advertencia ABS. Generalmente, la falla indicada por los
                    LED de diagn&#243;stico ser&#225; un modulador delantero derecho. Las condiciones que pueden causar
                    fluctuaciones de voltaje suficientes para hacer que el controlador ABS indique una falla son un
                    problema del alternador o conexiones sueltas.
                </para>
            </geninfo>
        </description>
        <svcproc svcproctype="tsirepair" graphiccount="0">
            <title>Service Procedure</title>
            <para>Revise y repare las siguientes condiciones:</para>
            <seqlist>
                <item>
                    <para>Un alternador con un devanado de fase o diodo rectificador en cortocircuito producir&#225; una
                        energ&#237;a de salida irregular, que puede tener como resultado el encendido de la luz de
                        advertencia ABS y una insuficiente energ&#237;a de salida del alternador Reemplace o repare el
                        alternador. No reemplace el controlador ABS o el modulador.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Un alternador con vueltas del estator flojas har&#225; cortocircuito bajo ciertas condiciones
                        de vibraci&#243;n. Las vueltas flojas del estator pueden hacer cortocircuito cuando el motor est&#225;
                        bajo una carga y RPM espec&#237;ficas, que quiz&#225; no puedan duplicarse durante los
                        ejercicios de manejo de prueba. Las vueltas flojas del estator se pueden ver sacando el
                        alternador y el ventilador y revisando las vueltas del estator. Si se puede mover alguna de las
                        vueltas del estator con una presi&#243;n leve usando un l&#225;piz o si alguna de las vueltas
                        del estator tiene un color diferente como resultado de temperatura elevada, se debe reemplazar o
                        reparar el alternador. No reemplace el controlador ABS o el modulador.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Las conexiones el&#233;ctricas sueltas en el alternador o en los puntos principales de
                        alimentaci&#243;n pueden causar voltajes irregulares. Verifique que todas las conexiones est&#233;n
                        apretadas.
                    </para>
                </item>
            </seqlist>
        </svcproc>
    </tsi>
</isis>
