<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - TSI 97-02-01R - Ejes delanteros de direcci&#243;n Rockwell con conjuntos de cubo de rueda
        unitarios, c&#243;digo Navistar 02ARK y 02ARL
    </stitle>
    <tsi id="tsi970201R" tsitype="truck" translation="spanish">
        <tsinumber>97-02-01R</tsinumber>
        <replace>
            <tsinumber>M97-02-01</tsinumber>
        </replace>
        <tsidate>Marzo, 1997</tsidate>
        <subjectfile>EJE DELANTERO</subjectfile>
        <subjectgroup>
            <subject>Ejes delanteros de direcci&#243;n Rockwell con conjuntos de cubo de rueda unitarios, c&#243;digo
                Navistar 02ARK y 02ARL
            </subject>
        </subjectgroup>
        <apply>
            <configure>
                <vendorgroup/>

                <vendor>Rockwell</vendor>
                <truckmodelgroup/>

                <truckmodel>2000</truckmodel>
                <truckmodel>3000</truckmodel>
                <truckmodel>4000</truckmodel>
                <truckmodel>8100</truckmodel>
                <truckmodel>8200</truckmodel>
                <truckmodel>8300</truckmodel>
                <truckmodel>9000</truckmodel>
                <ucodegroup/>

                <ucode>02ARK</ucode>
                <ucode>02ARL</ucode>
            </configure>
        </apply>
        <description>
            <geninfo>
                <para>Los ejes sujetos est&#225;n equipados con cubos de rueda unitarios lubricados (engrasados) para
                    toda su vida &#250;til. No se deben revisar antes de la entrega para verificar el lubricante o el
                    juego longitudinal del balero.
                </para>
                <para>El cubo de rueda unitario Rockwell se puede identificar por la tapa de engrase roscada.</para>
                <para>Los baleros y sellos del cubo de rueda unitario no pueden recibir servicio. El cubo de rueda
                    unitario se debe reemplazar como un conjunto.
                </para>
            </geninfo>
        </description>
        <svcproc svcproctype="inspect" graphiccount="1">
            <title></title>
            <svcprocinfo>
                <para>Revise el cubo de rueda unitario para ver el juego longitudinal cada 200 000 millas o 24 meses.
                </para>
                <specpara>
                    <warning>
                        <para>No trabaje debajo de un veh&#237;culo sostenido por un gato. Los gatos pueden deslizarse o
                            caer, provocando lesiones. Use siempre soportes de seguridad.
                        </para>
                    </warning>
                </specpara>
            </svcprocinfo>
            <svcsubproc>
                <title>Procedimiento para la inspecci&#243;n per&#237;odica</title>
                <step1>
                    <para count="1">Enganche el freno de estacionamiento. Coloque calces de rueda delante y detr&#225;s
                        de cada rueda trasera. Coloque soportes de seguridad bajo el eje delantero. Levante el extremo
                        delantero de manera que la rueda delantera quede separada del suelo. Saque la rueda y la llanta.
                    </para>
                </step1>
                <step1>
                    <para count="1">Saque la tapa del cubo.</para>
                </step1>
                <specpara>
                    <note>
                        <para>Ya que el cubo de rueda unitario se calienta durante el funcionamiento, saldr&#225; una
                            peque&#241;a cantidad de grasa del guardapolvo exterior a medida que se libere presi&#243;n
                            del interior de la unidad de cubo. Esto es normal.
                        </para>
                    </note>
                </specpara>
                <step1>
                    <para count="1">Instale un indicador de cuadrante con base magn&#233;tica en el extremo del husillo
                        del eje. Coloque el v&#225;stago del indicador en contacto con la gu&#237;a del volante en el
                        cubo de rueda unitario.
                    </para>
                </step1>
                <step1>
                    <para count="1">Fije el indicador de cuadrante en cero ("0").</para>
                </step1>
                <step1>
                    <para count="1">Gire el volante en ambas direcciones mientras presiona hacia dentro hasta que la
                        lectura del indicador de cuadrante sea constante. Registre la lectura.
                    </para>
                </step1>
                <step1>
                    <para count="1">Repita el paso 5 mientras jala hacia afuera. Registre la lectura.</para>
                </step1>
                <step1>
                    <para count="1">La diferencia entre las dos lecturas es el juego longitudinal y debe ser de 0.003 a
                        0.009 pulgada.
                    </para>
                </step1>
                <step1>
                    <para count="1">Si el juego longitudinal est&#225; fuera de la especificaci&#243;n, verifique que la
                        torsi&#243;n en la tuerca del balero interior de la rueda sea de 678 a 949 Nm (500 a 700
                        lbs-pie) (
                        <hotlnk xrefid="f9702011">Figura 1</hotlnk>).
                    </para>
                </step1>
                <figure id="f9702011" figsize="pg-wide">
                    <graphic filename="../tsifigures/g9702011.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="352px"
                             scalefitheight="352px"/>
                    <caption>Figura 1. Verificaci&#243;n de la torsi&#243;n</caption>
                </figure>
                <step1>
                    <para count="1">Si no se puede obtener un juego longitudinal correcto, se debe reemplazar el cubo de
                        rueda unitario.
                    </para>
                </step1>
            </svcsubproc>
        </svcproc>
    </tsi>
</isis>
