<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - TSI 97-08-07 - Controladores ABS Wabco y New Allied Signal (Bendix)</stitle>
    <tsi id="tsi970807" tsitype="truck" translation="spanish">
        <tsinumber>97-08-07</tsinumber>
        <tsidate>Mayo, 1997</tsidate>
        <subjectfile>COMPONENTES EL&#201;CTRICOS</subjectfile>
        <subjectgroup>
            <subject>Controladores ABS Wabco y New Allied Signal (Bendix)</subject>
        </subjectgroup>
        <apply>
            <configure>
                <vendorgroup/>

                <vendor>Wabco</vendor>
                <vendor>Bendix</vendor>
            </configure>
        </apply>
        <description>
            <geninfo>
                <lev1>
                    <para>A partir del 17 de febrero de 1997, Navistar implementar&#225; un cambio a un nuevo
                        controlador ABS Bendix y Wabco. El nuevo controlador ABS Bendix y Wabco es intercambiable para
                        el servicio con los controladores ABS Bendix y Wabco actuales.
                    </para>
                </lev1>
                <lev1>
                    <title>BENDIX</title>
                    <lev2>
                        <title>Luz de advertencia ABS del tablero</title>
                        <para>La luz de advertencia ABS se encender&#225; al arrancar el motor durante aproximadamente
                            dos segundos y luego se apagar&#225; despu&#233;s de una exitosa autoprueba del sistema el&#233;ctrico.
                            Si se detecta un error en cualquier momento, la luz del tablero permanecer&#225; encendida.
                        </para>
                        <para>Antes del nuevo controlador ABS Bendix, la luz del tablero parpadeaba y quedaba encendida
                            hasta que el veh&#237;culo se manejaba a una velocidad de aproximadamente 11.26 km/h (7 mph)
                            y luego se apagaba. Si se detectaba una falla en el sistema, la luz de advertencia ABS
                            permanec&#237;a encendida.
                        </para>
                    </lev2>
                    <lev2>
                        <title>Autocalibraci&#243;n</title>
                        <para>El nuevo controlador ABS Bendix tiene una caracter&#237;stica de autocalibraci&#243;n que
                            compensar&#225; las diferencias de radio de giro que se encuentran generalmente entre las
                            llantas delanteras y traseras. En muchas flotillas se especifican importantes diferencias
                            entre las llantas delanteras y traseras. El distribuidor y el usuario no tendr&#225;n que
                            realizar ninguna actividad para que se produzca la autocalibraci&#243;n. Esto elimina la
                            necesidad de que un distribuidor almacene diferentes controladores ABS para diversos radios
                            de giro.
                        </para>
                    </lev2>
                </lev1>
                <lev1>
                    <title>WABCO</title>
                    <lev2>
                        <title>Luz de advertencia ABS del tablero</title>
                        <para>Cuando el controlador Wabco se pone inicialmente en servicio o cada vez que se repara
                            (cuando se han eliminado los c&#243;digos de falla usando la herramienta electr&#243;nica
                            Prolink o el interruptor de luz intermitente), el veh&#237;culo se debe conducir a m&#225;s
                            de 6.4 km/h (4 mph) para apagar la luz de advertencia ABS del tablero. Una vez que la luz de
                            advertencia ABS del tablero se ha apagado, funcionar&#225; de la misma manera que la luz de
                            advertencia ABS Bendix del tablero antes mencionada.
                        </para>
                    </lev2>
                    <lev2>
                        <title>Autocalibraci&#243;n</title>
                        <para>La caracter&#237;stica de autocalibraci&#243;n siempre ha estado disponible con el
                            controlador Wabco; por consiguiente, no hay cambios con el sistema actual.
                        </para>
                    </lev2>
                </lev1>
            </geninfo>
        </description>
    </tsi>
</isis>
