<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - CABINA: MODELOS 4200, 4300 Y 4400 - INSTALACI&#211;N - MANIJA EXTERIOR DE LA
        PUERTA DE LA CABINA
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc id="x1602631" svcproctype="install" graphiccount="0">
        <title>MANIJA EXTERIOR DE LA PUERTA DE LA CABINA</title>
        <para>Consulte la
            <hotlnk document="m16026_33.xml" xrefid="f1602664">Figura 64</hotlnk>
            <xref refid="f1602664"/>para ver los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Instale la palanca del cilindro de la cerradura de la puerta (Elemento 2) en la manija
                exterior de la puerta de la cabina (Elemento 3), como se muestra
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Instale la varilla de control de cierre de la puerta de la cabina (Elemento 1) en la palanca
                del cilindro de la cerradura (Elemento 2) en la manija exterior de la puerta de la cabina (Elemento 3),
                como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para instalar el cilindro de cierre de la puerta de la cabina, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16026_73.xml" xrefid="x1602629">CILINDRO DE CIERRE DE LA PUERTA DE LA CABINA
                    <xref refid="x1602629"/>
                </hotlnk>
                .
            </para>
        </step1>
        <para>Consulte la
            <hotlnk document="m16026_33.xml" xrefid="f1602663">Figura 63</hotlnk>
            <xref refid="f1602663"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Si la abrazadera de apoyo del suspensor (Elemento 2) fue sacada de la manija exterior de la
                puerta de la cabina (Elemento 1), ponga la ranura (Elemento 3) en la abrazadera de apoyo del supensor
                por encima de la leng&#252;eta en "T" (Elemento 4) en la manija externa de la puerta de la cabina y gire
                la abrazadera de apoyo del suspensor hacia la derecha para bloquearla en su lugar, como se muestra en el
                lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <para>Consulte la
            <hotlnk document="m16026_33.xml" xrefid="f1602662">Figura 62</hotlnk>
            <xref refid="f1602662"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Deslice la varilla de control (Elemento 5) que viene de la cerradura de la puerta de la
                cabina (Elemento 4) dentro del orificio de instalaci&#243;n en la parte superior de la manija externa de
                la puerta de la cabina (Elemento 2). Gire la manija externa de la puerta de la cabina para ponerla
                apropiadamente en la varilla de control, como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Deslice la varilla de control (Elemento 1) que viene de la manija externa de la puerta de la
                cabina (Elemento 2) dentro de la palanca de enclavamiento (Elemento 3) de la cerradura de la puerta
                (Item 4), como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <para>Consulte la
            <hotlnk document="m16026_33.xml" xrefid="f1602661">Figura 61</hotlnk>
            <xref refid="f1602661"/>para los elementos entre par&#233;ntesis, a menos que se especifique otra cosa.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que ponga el conjunto del herraje modular de la puerta (Elemento 1,
                <hotlnk document="m16026_26.xml" xrefid="f1602652">Figura 52</hotlnk>)
                <xref refid="f1602652"/>
                en una superficie de trabajo apropiada. Ponga la abrazadera de apoyo del suspensor (Elemento 4) de la
                manija externa de la puerta de la cabina (Elemento 1) en su lugar en el canal de corredera de la ventana
                (Elemento 2) y deslice la abrazadera de apoyo del suspensor dentro del canal de corredera hasta que la
                leng&#252;eta de cierre (Elemento 3) se bloquee en su lugar, como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para instalar el conjunto del herraje modular de la puerta, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16026_69.xml" xrefid="x1602627">CONJUNTO DEL HERRAJE MODULAR DE LA PUERTA
                    <xref refid="x1602627"/>
                </hotlnk>
                .
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Instale el desviador de agua del panel interno de la puerta de la cabina, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16026_66.xml" xrefid="x1602625">DESVIADOR DE AGUA DEL PANEL INTERNO DE LA PUERTA DE
                    LA CABINA
                    <xref refid="x1602625"/>
                </hotlnk>
                .
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Instale el panel de adorno de la puerta de la cabina, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16026_65.xml" xrefid="x1602624">PANEL DE ADORNO DE LA PUERTA DE LA CABINA
                    <xref refid="x1602624"/>
                </hotlnk>
                . Si la puerta de la cabina est&#225; equipada con ventanas y seguros el&#233;ctricos de puertas,
                consulte la secci&#243;n Instalaci&#243;n del panel de adorno de puerta con ventanas y seguros el&#233;ctricos
                de puertas. Si la puerta de la cabina est&#225; equipada con ventanas y seguros manuales de puertas,
                consulte la secci&#243;n Instalaci&#243;n del panel de adorno de puerta con ventanas y seguros manuales
                de puertas.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Repita el procedimiento para instalar la manija exterior de la puerta del lado del
                pasajero.
            </para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16026_75.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16026_77.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16026.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
