<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - CABINA: MODELOS 7300, 7400, 7500, 7600, 8500 Y 8600 - INSTALACI&#211;N - VIDRIO
        DE LA PUERTA DE LA CABINA
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc id="x1602926" svcproctype="install" graphiccount="4">
        <title>VIDRIO DE LA PUERTA DE LA CABINA</title>
        <para>Vea la
            <hotlnk xrefid="f16029126">Figura 126</hotlnk>
            para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Desde afuera de la puerta (Elemento 1), ubique el vidrio de la puerta de la cabina (Elemento
                2) en la abertura de la puerta donde va el vidrio (Elemento 3), como se muestra en el lado del
                conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Baje el vidrio de la puerta de la cabina (Elemento 2) en la apertura de la puerta donde va
                el vidrio (Elemento 3) entre la puerta interior y exterior de la cabina (Elemento 1). Aseg&#250;rese de
                que el vidrio de la puerta de la cabina se deslice en los canales de deslizamiento delantero y trasero
                del vidrio de la puerta de la cabina del conjunto del herraje modular de la puerta, como se muestra en
                el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <figure id="f16029126" figsize="col-wide">
            <graphic filename="../figg16/g16026b9.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px"
                     scalefitheight="312px" resolution="72"/>
            <caption>Figura 126. Instalaci&#243;n del vidrio de la puerta de la cabina</caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1. PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>2. VIDRIO DE LA PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>3. ABERTURA DONDE VA EL VIDRIO DE LA PUERTA DE LA CABINA</callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
        <para>Vea la
            <hotlnk xrefid="f16029127">Figura 127</hotlnk>
            para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Baje el vidrio de la puerta de la cabina (Elemento 4) al fondo de la puerta de la cabina
                (Elemento 2), como se muestra en el lado del conductor. Quite el conjunto del herraje modular de la
                puerta para tener visibilidad.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Verifique el sello del vidrio de la puerta y la banda interior (Elemento 1) para descartar
                posibles da&#241;os, si fuera el caso, reempl&#225;celo. Coloque el sello del vidrio de la puerta de la
                cabina y la banda interior sobre la brida inferior interior de la puerta de la cabina (Elemento 2) y emp&#250;jelo
                hacia abajo sobre la brida interior de la puerta de la cabina, como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Verifique el sello del vidrio de la puerta y la banda exterior (Elemento 3) para descartar
                posibles da&#241;os, si fuera el caso, reempl&#225;celo. Coloque el sello del vidrio de la puerta de la
                cabina y la banda exterior sobre la brida inferior exterior de la puerta de la cabina (Elemento 2) y emp&#250;jelo
                hacia abajo sobre la brida externa de la puerta de la cabina, como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <figure id="f16029127" figsize="col-wide">
            <graphic filename="../figg16/g16026c0.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px"
                     scalefitheight="312px" resolution="72"/>
            <caption>Figura 127. Instalaci&#243;n del sello del vidrio y la banda interior y exterior de la puerta de la
                cabina
            </caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1. SELLO DEL VIDRIO Y BANDA INTERIOR DE LA PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>2. PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>3. SELLO DEL VIDRIO Y BANDA EXTERIOR DE LA PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>4. VIDRIO DE LA PUERTA DE LA CABINA</callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
        <para>Vea la
            <hotlnk xrefid="f16029128">Figura 128</hotlnk>
            para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Revise el sello del vidrio de la puerta y el canal de deslizamiento (Elemento 1) para
                descartar posibles da&#241;os, si fuera el caso, reempl&#225;celo. Ponga el sello del vidrio y el canal
                de deslizamiento del lado derecho (Elemento 1) en la posici&#243;n apropiada en la puerta de la cabina
                (Elemento 2), y emp&#250;jelo para que quede en su lugar, como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <figure id="f16029128" figsize="col-wide">
            <graphic filename="../figg16/g16026c1.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px"
                     scalefitheight="312px" resolution="72"/>
            <caption>Figura 128. Instalaci&#243;n del sello del vidrio y del canal de deslizamiento de la puerta de la
                cabina
            </caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1. LADO DERECHO DEL SELLO DEL VIDRIO Y CANAL DE DESLIZAMIENTO DE LA PUERTA DE LA CABINA
                </callout1>
                <callout1>2. PUERTA DE LA CABINA</callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
        <para>Vea la
            <hotlnk xrefid="f16029129">Figura 129</hotlnk>
            para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Ponga la parte superior del sello del vidrio de la puerta de la cabina y el canal de
                deslizamiento (Elemento 1) en la posici&#243;n apropiada en la puerta de la cabina (Elemento 2), y emp&#250;jela
                para que quede en su lugar. Luego ponga el lado izquierdo del sello del vidrio de la puerta de la cabina
                y el canal de deslizamiento (Elemento 3) en la posici&#243;n apropiada en la puerta de la cabina y emp&#250;jelo
                para que quede en su lugar, como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <figure id="f16029129" figsize="col-wide">
            <graphic filename="../figg16/g16026c2.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px"
                     scalefitheight="312px" resolution="72"/>
            <caption>Figura 129. Instalaci&#243;n del sello del vidrio y del canal de deslizamiento de la puerta de la
                cabina
            </caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1. PARTE SUPERIOR DEL SELLO DEL VIDRIO Y CANAL DE DESLIZAMIENTO DE LA PUERTA DE LA CABINA
                </callout1>
                <callout1>2. PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>3. LADO IZQUIERDO DEL SELLO DEL VIDRIO Y CANAL DE DESLIZAMIENTO DE LA PUERTA DE LA CABINA
                </callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
        <para>Vea la
            <hotlnk document="m16029_22.xml" xrefid="f1602939">Figura 39</hotlnk>
            <xref refid="f1602939"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Pasando a trav&#233;s de la apertura de acceso a la puerta de la cabina (Elemento 8), empuje
                cuidadosamente el brazo regulador de la ventana (Elemento 10) en el bloque de deslizamiento de la
                ventana de la puerta de la cabina (Elemento 11) en el riel de deslizamiento de la ventana de la puerta
                de la cabina (Elemento 12), como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Si el veh&#237;culo est&#225; equipado con ventanas manuales de puertas, ponga la manija del
                regulador del vidrio en forma temporal (Elemento 6) en el eje de la manija del regulador de la ventana
                (Elemento 7) y suba y baje el vidrio de la puerta (Elemento 4) en la puerta de la cabina (Elemento 3).
                Aseg&#250;rese de que el vidrio de la puerta de la cabina suba y baje suavemente sin pegarse antes de
                continuar. Una vez que se haya determinado que el vidrio de la puerta de la cabina sube y baja
                apropiadamente, quite la manija del regulador de la ventana y contin&#250;e con el siguiente paso, como
                se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Si el veh&#237;culo est&#225; equipado con ventanas el&#233;ctricas, levante temporalmente
                el panel de adorno (Elemento 1) de la puerta de la cabina (Elemento 3) y conecte los conectores el&#233;ctricos
                (Elemento 3,
                <hotlnk document="m16029_21.xml" xrefid="f1602937">Figura 37</hotlnk>)
                <xref refid="f1602937"/>
                y utilice el panel del interruptor de la ventana el&#233;ctrica (Elemento 5) para subir y bajar el
                vidrio de la puerta (Elemento 4) en la puerta de la cabina. Aseg&#250;rese de que el vidrio de la puerta
                de la cabina suba y baje suavemente sin pegarse antes de continuar. Una vez que se haya determinado que
                el vidrio de la puerta de la cabina sube y baja apropiadamente, desconecte el conector el&#233;ctrico
                que va al panel de adorno de la puerta de la cabina y contin&#250;e con el siguiente paso, como se
                muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para instalar el desviador de agua del panel interno de la puerta de la cabina, consulte la
                secci&#243;n
                <hotlnk document="m16029_66.xml" xrefid="x1602925">DESVIADOR DE AGUA DEL PANEL INTERNO DE LA PUERTA DE
                    LA CABINA
                    <xref refid="x1602925"/>
                </hotlnk>
                .
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para instalar el panel de adorno de la puerta de la cabina, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16029_65.xml" xrefid="x1602924">PANEL DE ADORNO DE LA PUERTA DE LA CABINA
                    <xref refid="x1602924"/>
                </hotlnk>
                . Si la puerta de la cabina est&#225; equipada con ventanas y seguros el&#233;ctricos de puertas,
                consulte la secci&#243;n Instalaci&#243;n del panel de adorno de la puerta con ventanas y seguros el&#233;ctricos
                de puertas. Si la puerta de la cabina est&#225; equipada con ventanas y seguros manuales de puertas,
                consulte la secci&#243;n Instalaci&#243;n del panel de adorno de puerta con ventanas y seguros manuales
                de puertas.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Repita el procedimiento para instalar el vidrio de la puerta de la cabina del lado del
                pasajero.
            </para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029_67.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029_69.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
