<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - CABINA: MODELOS 7300, 7400, 7500, 7600, 8500 Y 8600 - INSTALACI&#211;N - PUERTAS
        DE LA CABINA
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc id="x1602923" svcproctype="install" graphiccount="0">
        <title>PUERTAS DE LA CABINA</title>
        <para>Las puertas vienen completamente soldadas con soldadura de acero. La puerta est&#225; montada en bisagras
            localizadas en el pilar de la cabina para las bisagras y el ajuste de la puerta lo proporcionan los
            orificios m&#225;s grandes en el pilar de bisagra de la cabina. El tope para limitar la apertura de la
            puerta se ubica justo abajo de la bisagra superior en la cabina. El pasador de la placa de la cerradura de
            la puerta tambi&#233;n se ajusta en el pilar de cierre. El mantenimiento de la puerta y sus componentes se
            explica en las secciones que siguen.
        </para>
        <para>Vea la
            <hotlnk document="m16029_16.xml" xrefid="f1602930">Figura 30</hotlnk>
            <xref refid="f1602930"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Use una eslinga o cadena acojinada a trav&#233;s de la parte superior de la apertura de la
                ventana y am&#225;rrela a un malacate superior para apoyar la puerta. Mueva la puerta de la cabina
                (Elemento 6) a una banca de trabajo acojinada u otro soporte apropiado cubierto con un material que
                proteja las superficies pintadas de la puerta.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que la puerta de la cabina est&#233; ubicada en la cabina. Instale con cuidado el
                mazo de cables y los conectores de la puerta de la cabina (Elemento 6) a trav&#233;s del pilar de la
                bisagra de la puerta de la cabina y j&#225;lelos hasta donde topen, a medida que la puerta se coloca en
                las bisagras.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que el mazo de cables y los conectores est&#233;n instalados en la cabina. Deslice
                los cuatro pernos roscados (Elemento 5) de la puerta de la cabina (Elemento 6) dentro de los orificios
                de instalaci&#243;n de las bisagras superior e inferior de la puerta (Elementos 7 y 8), como se muestra
                en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Instale las cuatro tuercas hexagonales con las arandelas (Elemento 4) en los pernos roscados
                (Elemento 5) de la puerta de la cabina (Elemento 6), como se muestra en el lado del conductor. Apriete a
                14 a 18 lbf pie (19.6 a 24 N&#8226;m).
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Ubique la uni&#243;n para limitar la apertura de la puerta de la cabina (Elemento 2) en la
                abrazadera para limitar la apertura de la puerta de la cabina (Elemento 3). Instale el pasador del tope
                de apertura de la puerta de la cabina (Elemento 1), como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <para>Vea la
            <hotlnk document="m16029_16.xml" xrefid="f1602929">Figura 29</hotlnk>
            <xref refid="f1602929"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que la puerta de la cabina est&#233; instalada en la cabina. Alcance por debajo del
                tablero de instrumentos al lado izquierdo del volante de la direcci&#243;n y conecte el conector del
                cable de la radio CB (Elemento 1), el conector del mazo de cables de la ventana el&#233;ctrica y los
                seguros el&#233;ctricos de las puertas (Elemento 2) y el conector del mazo de cables del espejo
                iluminado, t&#233;rmico o el&#233;ctrico (Elemento 3), si est&#225;n instalados, como se muestra en el
                lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <para>Vea la
            <hotlnk document="m16029_16.xml" xrefid="f1602928">Figura 28</hotlnk>
            <xref refid="f1602928"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Alcance por debajo del tablero de instrumentos y empuje el mazo de cables de la puerta de la
                cabina (Elemento 1) y los conectores (Elemento 2) hacia arriba, por debajo del tablero de instrumentos,
                como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <para>Vea la
            <hotlnk document="m16029_16.xml" xrefid="f1602927">Figura 27</hotlnk>
            <xref refid="f1602927"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Instale la cubierta de hule del mazo de cables de la puerta (Elemento 1) en el pilar de
                bisagra de la cabina (Elemento 2) como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Repita el procedimiento para instalar la puerta del lado del pasajero.</para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029_59.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029_61.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
