<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - CABINA CONVENCIONAL 5000i Y 9000i - INSTALACI&#211;N - PASADOR DEL ACOPLE DE LA
        CERRADURA DE LA PUERTA DE LA CABINA
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="install" graphiccount="0">
        <title>PASADOR DEL ACOPLE DE LA CERRADURA DE LA PUERTA DE LA CABINA</title>
        <svcprocinfo>
            <para>Consulte
                <hotlnk document="m16021_34.xml" xrefid="f1602177">la Figura 77
                    <xref refid="f1602177"/>
                </hotlnk>
                para los elementos entre par&#233;ntesis, a menos que se indique otra cosa.
            </para>
            <para>El pasador de acople de la cerradura de la puerta de la cabina (Elemento 2) montado en el pilar del
                seguro de la cabina (Elemento 2) proporciona un acoplamiento positivo con el conjunto de la cerradura de
                la puerta de la cabina (
                <hotlnk document="m16021_33.xml" xrefid="f1602176">Elemento 2
                    <xref refid="f1602176"/>
                </hotlnk>
                ). La instalaci&#243;n del pasador de acople de la cerradura de la puerta requiere de una herramienta de
                cabeza Allen (Elemento 3). Un orificio de montaje agrandado en el pilar del seguro de la cabina permite
                ajustes.
            </para>
        </svcprocinfo>
        <svcsubproc>
            <title>Instalaci&#243;n del pasador de acople de la cerradura de la puerta de la cabina</title>
            <step1>
                <para count="1">Si las calzas espaciadoras (Elemento 4) se usaron entre el pilar del seguro de la cabina
                    (Elemento 2) y el pasador de acople de la cerradura de la puerta de la cabina (Elemento 1), vuelva a
                    utilizarlas durante la instalaci&#243;n del pasador de acople de la cerradura de la puerta de la
                    cabina, se muestra el lado del conductor.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Coloque el pasador de acople de la cerradura de la puerta de la cabina (Elemento 1) en
                    el pilar del seguro de la cabina (Elemento 2) y enrosque el pasador de acople de la cerradura de la
                    puerta de la cabina en el pilar del seguro de la cabina. Use una herramienta de cabeza Allen (Item
                    3) y apriete a 46 a 68 N&#8226;m (34 a 50 lbs pie), se muestra el lado del conductor.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Si el pasador de acople de la cerradura de la puerta de la cabina (Elemento 1) necesita
                    ajuste en el pilar del seguro de la cabina (Elemento 2) para proporcionar un enganche adecuado de la
                    puerta de la cabina, consulte AJUSTES,
                    <hotlnk document="m16021_107.xml" xrefid="x16021129">PASADOR DE ACOPLE DE LA CERRADURA DE LA PUERTA
                        DE LA CABINA EN EL PILAR DEL SEGURO
                        <xref refid="x16021129"/>
                    </hotlnk>
                    .
                </para>
            </step1>
        </svcsubproc>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16021_76.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16021_78.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16021.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
