<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - INSTRUCCIONES PARA REPARACI&#211;N DE MATERIAL DE FIBRA DE VIDRIO Y PL&#193;STICO (ABS) - FIBRA DE
        VIDRIO - TIPOS DE FIBRA DE VIDRIO
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="describe" graphiccount="0">
        <title>TIPOS DE FIBRA DE VIDRIO</title>
        <svcsubproc>
            <title>Tipo moldeo a mano</title>
            <para>Anteriormente, la mayor&#237;a de las piezas de fibra de vidrio se hac&#237;an de una fibra de vidrio
                tipo moldeo a mano. Este material est&#225; hecho de lana de fibra de vidrio tejida impregnada con una
                resina de moldeo y moldeada en la forma deseada. Gran parte del proceso de fabricaci&#243;n se realiza a
                mano, como el nombre lo dice.
            </para>
        </svcsubproc>
        <svcsubproc>
            <title>Tipo compuesto para moldeo de l&#225;mina (SMC)</title>
            <para>Actualmente, se hacen muchas piezas de un nuevo tipo de fibra de vidrio llamada Compuesto para moldeo
                de l&#225;mina (SMC). Esta fibra de vidrio moldeada por compresi&#243;n difiere de la fibra de vidrio
                tipo moldeo a mano en que se hace de un compuesto para moldeo de resina al que se agregan fibras de
                vidrio cortas o desmenuzadas. La masa de pl&#225;stico resultante se puede moldear por compresi&#243;n
                en cualquier forma que se desee, sin usar tela como se usa para el tipo de moldeo a mano.
            </para>
        </svcsubproc>
        <svcsubproc>
            <title>Tipo Moldeo de transferencia de resina (RTM)</title>
            <para>Tambi&#233;n se utiliza una tercera clase de fibra de vidrio llamada moldeo de transferencia de resina
                (RTM). Este tipo de fibra de vidrio es similar tanto al tipo de moldeo a mano como al SMC en que utiliza
                una malla o tela de vidrio en un molde cerrado al que se agrega el compuesto de moldeo de resina. Tambi&#233;n
                se usa un catalizador de temperatura ambiente (agente endurecedor o de curaci&#243;n). Este tipo de
                fibra de vidrio tambi&#233;n se presta al m&#233;todo de producci&#243;n de fabricaci&#243;n.
            </para>
            <specpara>
                <note>
                    <para>La apariencia externa de la superficie de los tres tipos de material de fibra de vidrio es
                        similar. Sin embargo, el material tipo moldeo a mano es de textura &#225;spera en su superficie
                        interna (reverso), mientras que los materiales SMC y RTM son suaves.
                    </para>
                </note>
            </specpara>
        </svcsubproc>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16003_2.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16003_4.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16003.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
