<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - CABINA: MODELOS 7300, 7400, 7500, 7600, 8500 Y 8600 - INSTALACI&#211;N - CANALES
        DE DESLIZAMIENTO DE LA VENTANA DE LA PUERTA DE LA CABINA
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="install" graphiccount="0">
        <title>CANALES DE DESLIZAMIENTO DE LA VENTANA DE LA PUERTA DE LA CABINA</title>
        <para>Vea la
            <hotlnk document="m16029_35.xml" xrefid="f1602962">Figura 62</hotlnk>
            <xref refid="f1602962"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Con el conjunto del herraje modular de la puerta (Elemento 1) descansando sobre su parte
                trasera, ponga el canal de deslizamiento de la ventana (Elemento 4) con la leng&#252;eta de fijaci&#243;n
                (Elemento 3) en la parte superior del canal de deslizamiento en su lugar en el conjunto del herraje
                modular de la puerta y deslice el canal de deslizamiento de la ventana a la derecha dentro del conjunto
                del herraje modular de la puerta hasta que se fije en su lugar, como se muestra en el lado del
                conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Coloque el canal de deslizamiento de la ventana (Elemento 4) con la leng&#252;eta de fijaci&#243;n
                (Elemento 5) al fondo del canal de deslizamiento de la ventana en su lugar en el conjunto del herraje
                modular de la puerta (Elemento 1) y deslice el canal de deslizamiento hacia la derecha dentro del
                conjunto del herraje modular de la puerta hasta que se fije en su lugar, como se muestra en el lado del
                conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Coloque el canal de deslizamiento de la ventana (Elemento 6) con la leng&#252;eta de fijaci&#243;n
                (Elemento 7) en la parte superior del canal de deslizamiento de la ventana en su lugar en el conjunto
                del herraje modular de la puerta (Elemento 1) y deslice el canal de deslizamiento hacia la izquierda
                dentro del conjunto del herraje modular de la puerta hasta que se fije en su lugar, como se muestra en
                el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Coloque el canal de deslizamiento de la ventana (Elemento 6) con la leng&#252;eta de fijaci&#243;n
                (Elemento 8) en la parte inferior del canal de deslizamiento de la ventana en su lugar en el conjunto
                del herraje modular de la puerta (Elemento 1), y deslice el canal de deslizamiento hacia la izquierda
                dentro del conjunto del herraje modular de la puerta hasta que se fije en su lugar, como se muestra en
                el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <para>Vea la
            <hotlnk document="m16029_33.xml" xrefid="f1602958">Figura 58</hotlnk>
            <xref refid="f1602958"/>para los elementos entre par&#233;ntesis, a menos que se especifique lo contrario.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que ponga el conjunto del herraje modular de la puerta (Elemento 1,
                <hotlnk document="m16029_25.xml" xrefid="f1602945">Figura 45</hotlnk>)
                <xref refid="f1602945"/>en una superficie de trabajo apropiada. Ponga el soporte colgante (Elemento 4)
                de la cerradura de la puerta de la cabina (Elemento 1) en su lugar en el canal de deslizamiento de la
                ventana (Elemento 2) y deslice el soporte colgante dentro del canal de deslizamiento hasta que la leng&#252;eta
                de fijaci&#243;n (Elemento 3) se fije en su lugar, como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <para>Vea la
            <hotlnk document="m16029_32.xml" xrefid="f1602954">Figura 54</hotlnk>
            <xref refid="f1602954"/>para los elementos entre par&#233;ntesis, a menos que se especifique lo contrario.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que ponga el conjunto del herraje modular de la puerta (Elemento 1,
                <hotlnk document="m16029_25.xml" xrefid="f1602945">Figura 45</hotlnk>)
                <xref refid="f1602945"/>en una superficie de trabajo apropiada. Coloque el soporte de colgante (Elemento
                4) de la manija externa de la puerta de la cabina (Elemento 1) en su lugar en el canal de deslizamiento
                de la ventana (Elemento 2) y deslice el soporte colgante dentro del canal de deslizamiento hasta que la
                leng&#252;eta de fijaci&#243;n (Elemento 3) se fije en su lugar, como se muestra en el lado del
                conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para instalar el conjunto del herraje modular de la puerta, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16029_69.xml" xrefid="x1602927">CONJUNTO DEL HERRAJE MODULAR DE LA PUERTA
                    <xref refid="x1602927"/>
                </hotlnk>
                .
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para instalar el desviador de agua del panel interno de la puerta de la cabina, consulte la
                secci&#243;n
                <hotlnk document="m16029_66.xml" xrefid="x1602925">DESVIADOR DE AGUA DEL PANEL INTERNO DE LA PUERTA DE
                    LA CABINA
                    <xref refid="x1602925"/>
                </hotlnk>
                .
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para instalar el panel de adorno de la puerta de la cabina, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16029_65.xml" xrefid="x1602924">PANEL DE ADORNO DE LA PUERTA DE LA CABINA
                    <xref refid="x1602924"/>
                </hotlnk>
                . Si la puerta de la cabina est&#225; equipada con ventanas y seguros el&#233;ctricos de puertas,
                consulte la secci&#243;n Instalaci&#243;n del panel de adorno de la puerta con ventanas y seguros el&#233;ctricos
                de puertas. Si la puerta de la cabina est&#225; equipada con ventanas y seguros manuales de puertas,
                consulte la secci&#243;n Instalaci&#243;n del panel de adorno de puerta con ventanas y seguros manuales
                de puertas.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Repita el procedimiento para quitar los canales de deslizamiento de la ventana del lado del
                pasajero.
            </para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029_78.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029_80.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
