<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - CABINA: MODELOS 4200, 4300 Y 4400 - RETIRE - CONJUNTO DEL BRAZO REGULADOR DE LA
        VENTANA DE LA PUERTA DE LA CABINA
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="remove" graphiccount="3">
        <title>CONJUNTO DEL BRAZO REGULADOR DE LA VENTANA DE LA PUERTA DE LA CABINA</title>
        <step1>
            <para count="1">Quite el panel de adorno de la puerta de la cabina, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16026_22.xml" xrefid="x1602604">PANEL DE ADORNO DE LA PUERTA DE LA CABINA</hotlnk>
                <xref refid="x1602604"/>. Si la puerta de la cabina est&#225; equipada con ventanas y seguros el&#233;ctricos
                de puertas, consulte la secci&#243;n Retiro del panel de adorno de puerta con ventanas y seguros el&#233;ctricos
                de puertas. Si la puerta de la cabina est&#225; equipada con ventanas y seguros manuales de puertas,
                consulte la secci&#243;n Retiro del panel de adorno de puerta con ventanas y seguros manuales de
                puertas.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Quite el desviador de agua del panel interno de la puerta de la cabina, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16026_23.xml" xrefid="x1602605">DESVIADOR DE AGUA DEL PANEL INTERNO DE LA PUERTA DE
                    LA CABINA
                </hotlnk>
                <xref refid="x1602605"/>.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para quitar el motor el&#233;ctrico de la ventana de la puerta de la cabina, consulte la
                secci&#243;n
                <hotlnk document="m16026_31.xml" xrefid="x1602610">MOTOR EL&#201;CTRICO DE LA VENTANA DE LA PUERTA DE LA
                    CABINA
                </hotlnk>
                <xref refid="x1602610"/>.
            </para>
        </step1>
        <para>Consulte la
            <hotlnk document="m16026_23.xml" xrefid="f1602646">Figura 46</hotlnk>
            <xref refid="f1602646"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Si el veh&#237;culo est&#225; equipado con ventanas manuales de puertas, ponga temporalmente
                la manija reguladora del vidrio (Elemento 6) en el eje (Elemento 7) y baje el vidrio de la puerta
                (Elemento 4) hasta el fondo (Elemento 3).
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Pasando a trav&#233;s de la apertura de acceso a la puerta de la cabina (Elemento 8) y
                utilizando un desarmador de hoja plana con punta sin filo (Elemento 9), haga palanca cuidadosamente en
                el brazo regulador de la ventana (Elemento 10) desde el bloque de deslizamiento de la ventana de la
                puerta de la cabina (Elemento 11) en el riel de deslizamiento de la ventana de la puerta (Elemento 12),
                como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Deslice el vidrio de la puerta (Elemento 4) hasta el tope de la puerta de la cabina
                (Elemento 3) y ap&#243;yelo all&#237;.
            </para>
        </step1>
        <para>Consulte la
            <hotlnk xrefid="f1602658">Figura 58</hotlnk>
            para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Quite el perno hexagonal (Elemento 1) de la manija interior de la puerta de la cabina
                (Elemento 2), como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Deslice la manija interior de la puerta (Elemento 2) hacia la derecha, lo suficiente como
                para jalar ambas leng&#252;etas de retenci&#243;n (Elemento 3) fuera del conjunto del herraje modular de
                la puerta (Elemento 4), como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <figure id="f1602658" figsize="col-wide">
            <graphic filename="../figg16/g1602650.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px"
                     scalefitheight="192px" resolution="72"/>
            <caption>Figura 58. Manija interior de la puerta de la cabina</caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1. PERNO HEXAGONAL</callout1>
                <callout1>2. MANIJA INTERIOR DE LA PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>3. LENG&#220;ETAS DE RETENCI&#211;N</callout1>
                <callout1>4. CONJUNTO DEL HERRAJE MODULAR DE LA PUERTA</callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
        <para>Consulte la
            <hotlnk xrefid="f1602659">Figura 59</hotlnk>
            para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Gire la manija interior de la puerta de la cabina (Elemento 1) de modo que el fondo de ella
                descanse sobre el resorte espiral del conjunto del regulador de la ventana (Elemento 2), como se muestra
                en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <specpara>
            <warning>
                <para>Aseg&#250;rese de utilizar una herramienta apropiada y tenga cuidado cuando quite el resorte
                    espiral del conjunto del regulador de la ventana desde la parte trasera de la leng&#252;eta de
                    retenci&#243;n en el conjunto del herraje modular de la puerta desde el paso 10 hacia abajo, para
                    prevenir heridas corporales, ya que el resorte espiral del conjunto del regulador de la ventana
                    estar&#225; en la posici&#243;n de carga cuando lo quite.
                </para>
            </warning>
        </specpara>
        <step1>
            <para count="1">Utilizando una herramienta apropiada, libere el resorte espiral del conjunto del regulador
                de la ventana (Elemento 2) de la leng&#252;eta de retenci&#243;n (Elemento 3) en el conjunto del herraje
                modular de la puerta (Elemento 4) y libere la tensi&#243;n del resorte espiral del conjunto del
                regulador de la ventana , como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Quite el resorte espiral del regulador de la ventana (Elemento 2) del eje del conjunto del
                brazo regulador de la ventana (Elemento 5), como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <figure id="f1602659" figsize="col-wide">
            <graphic filename="../figg16/g1602651.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px"
                     scalefitheight="312px" resolution="72"/>
            <caption>Figura 59. Conjunto del brazo regulador y resorte espiral de la ventana de la puerta de la cabina
            </caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1. MANIJA INTERIOR DE LA PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>2. RESORTE ESPIRAL DEL CONJUNTO DEL REGULADOR DE LA VENTANA</callout1>
                <callout1>3. LENG&#220;ETA DE RETENCI&#211;N</callout1>
                <callout1>4. CONJUNTO DEL HERRAJE MODULAR DE LA PUERTA</callout1>
                <callout1>5. EJE DEL CONJUNTO DEL BRAZO REGULADOR DE LA VENTANA</callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
        <para>Consulte la
            <hotlnk xrefid="f1602660">Figura 60</hotlnk>
            para los elementos entre par&#233;ntesis, a menos que se especifique otra cosa.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que quite el resorte espiral del conjunto del regulador de la ventana (Elemento 2
                <hotlnk xrefid="f1602659">Figura 59</hotlnk>)
                <xref refid="f1602659"/>. Utilice un desarmador de hoja plana (Elemento 1) en la ranura del eje del
                conjunto del brazo regulador de la ventana (Elemento 2), g&#237;relo hacia la izquierda y quite el eje
                del conjunto del brazo regulador de la ventana, del brazo regulador de la ventana (Elemento 3). Quite el
                brazo regulador de la ventana de detr&#225;s del conjunto del herraje modular de la puerta (Elemento 4),
                como se muestra en el lado del conductor. Deje el resorte espiral del conjunto del regulador de la
                ventana, el eje del conjunto del brazo regulador de la ventana y el brazo regulador de la ventana aparte
                y gu&#225;rdelos para volver a instalarlos, a menos que est&#233;n da&#241;ados y haya que
                reemplazarlos.
            </para>
        </step1>
        <figure id="f1602660" figsize="col-wide">
            <graphic filename="../figg16/g1602652.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px"
                     scalefitheight="312px" resolution="72"/>
            <caption>Figura 60. Brazo regulador de la ventana y eje del conjunto del brazo regulador de la ventana
            </caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1. DESARMADOR DE HOJA PLANA</callout1>
                <callout1>2. EJE DEL CONJUNTO DEL BRAZO REGULADOR DE LA VENTANA</callout1>
                <callout1>3. BRAZO REGULADOR DE LA VENTANA</callout1>
                <callout1>4. CONJUNTO DEL HERRAJE MODULAR DE LA PUERTA</callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
        <step1>
            <para count="1">Repita el procedimiento para quitar el brazo regulador de la ventana y el eje del conjunto
                del brazo regulador de la ventana del lado del pasajero.
            </para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16026_31.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16026_33.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16026.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
