<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - CABINA: MODELOS 7300, 7400, 7500, 7600, 8500 Y 8600 - RETIRO - CONJUNTO DEL
        HERRAJE MODULAR DE LA PUERTA
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc id="x1602907" svcproctype="remove" graphiccount="2">
        <title>CONJUNTO DEL HERRAJE MODULAR DE LA PUERTA</title>
        <para>Vea la
            <hotlnk xrefid="f1602945">Figura 45</hotlnk>
            <xref refid="f1602945"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <para>El conjunto del herraje modular de la puerta (Elemento 1) consta del conjunto regulador de la ventana
            (Elemento 2), el canal de deslizamiento de la ventana delantera (Elemento 3), canal de deslizamiento de la
            ventana trasera (Elemento 4), manija interna de la puerta de la cabina (Elemento 5), manija externa de la
            puerta de la cabina (Elemento 6) y enganche de la puerta (Elemento 7). Este conjunto se instala y se retira
            como un m&#243;dulo, como se muestra en el lado del conductor.
        </para>
        <para>Vea la
            <hotlnk document="m16029_22.xml" xrefid="f1602939">Figura 39</hotlnk>
            <xref refid="f1602939"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Si el veh&#237;culo est&#225; equipado con ventanas el&#233;ctricas, baje el vidrio
                (Elemento 4) hasta el fondo de la puerta antes de desconectar el tablero del interruptor de las ventanas
                el&#233;ctricas (Elemento 5) durante el retiro del panel de adorno de la puerta de la cabina.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para quitar el panel de adorno de la puerta de la cabina, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16029_21.xml" xrefid="x1602904">PANEL DE ADORNO DE LA PUERTA DE LA CABINA</hotlnk>
                <xref refid="x1602904"/>. Si la puerta de la cabina est&#225; equipada con ventanas y seguros el&#233;ctricos
                de puertas, consulte la secci&#243;n Retiro del panel de adorno de puerta de la cabina con ventanas y
                seguros el&#233;ctricos de puertas. Si la puerta de la cabina est&#225; equipada con ventanas y seguros
                manuales de puertas, consulte la secci&#243;n Retiro del panel de adorno de puerta de la cabina con
                ventanas y seguros manuales de puertas.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para quitar el desviador de agua del panel interno de la puerta de la cabina, consulte la
                secci&#243;n
                <hotlnk document="m16029_22.xml" xrefid="x1602905">DESVIADOR DE AGUA DEL PANEL INTERNO DE LA PUERTA DE
                    LA CABINA
                </hotlnk>
                <xref refid="x1602905"/>.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para quitar el vidrio de la puerta de la cabina, consulte la secci&#243;n
                <hotlnk document="m16029_24.xml" xrefid="x1602906">VIDRIO DE LA PUERTA DE LA CABINA</hotlnk>
                <xref refid="x1602906"/>.
            </para>
        </step1>
        <para>Vea la
            <hotlnk xrefid="f1602945">Figura 45</hotlnk>
            <xref refid="f1602945"/>para los elementos entre par&#233;ntesis.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que se han retirado el panel de adorno de la puerta de la cabina, el desviador de
                agua del panel interno de la puerta de la cabina y el vidrio de la puerta siguiendo los pasos 2, 3 y 4
                explicados anteriormente, el conjunto del herraje modular de la puerta (Elemento 1) se puede quitar,
                sacando todos los herrajes de instalaci&#243;n asociados con todos sus componentes de la siguiente
                manera.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Quite los pernos de cabeza torx (Elemento 8, vea la flecha A) que aseguran el conjunto de
                pestillos de la puerta (Elemento 7, vea la flecha A) a la puerta de la cabina, como se muestra en el
                lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Con un desarmador de hoja plana (Elemento 10), cubierto con un pa&#241;o para proteger la
                superficie pintada de la puerta de la cabina (Elemento 9), deslice con cuidado la hoja del desarmador
                entre la puerta de la cabina y el bisel de adorno de la manija externa de la puerta (Elemento 11) y haga
                palanca suavemente hasta que el bisel de adorno de la manija externa se desprenda de la puerta, como se
                muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <specpara>
            <note>
                <para>Las leng&#252;etas pl&#225;sticas que sostienen el bisel de adorno de la manija externa de la
                    puerta de la cabina (Elemento 11) podr&#237;an quebrarse durante esta operaci&#243;n. Puede
                    necesitar un nuevo bisel de adorno para la manija externa de la puerta de la cabina si es necesario
                    sacarlo al realizar el mantenimiento de la puerta de la cabina.
                </para>
            </note>
        </specpara>
        <step1>
            <para count="1">Quite los cuatro pernos de cabeza troncoc&#243;nica torx (Elemento 12, vea la flecha B) que
                aseguran la manija externa (Elemento 6, vea la flecha B) a la puerta de la cabina (Elemento 9, vea la
                flecha B), como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Quite los cuatro pernos de cabeza torx (Elemento 13) que aseguran el conjunto del herraje
                modular de la puerta (Elemento 1) a la puerta de la cabina (Elemento 9), como se muestra en el lado del
                conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que se hayan quitado los cuatro pernos de cabeza torx (Elemento 13), deslice el
                pasador gu&#237;a de instalaci&#243;n (Elemento 14) del conjunto de herraje modular de la puerta
                (Elemento 1) fuera de la puerta (Elemento 9) y deslice el conjunto del herraje modular de la puerta
                hacia la derecha para sacarlo de la parte trasera de la puerta, luego lev&#225;ntelo y jale el fondo
                hacia afuera y d&#233;jelo caer fuera de la apertura de acceso de la puerta de la cabina, como se
                muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <figure id="f1602945" figsize="col-wide">
            <graphic filename="../figg16/g1602644.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="248px"
                     scalefitheight="312px" resolution="72"/>
            <caption>Figura 45. Conjunto del herraje modular de la puerta</caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1. CONJUNTO DEL HERRAJE MODULAR DE LA PUERTA</callout1>
                <callout1>2. CONJUNTO DEL REGULADOR DE LA VENTANA</callout1>
                <callout1>3. CANAL DE DESLIZAMIENTO DE LA VENTANA DELANTERA</callout1>
                <callout1>4. CANAL DE DESLIZAMIENTO DE LA VENTANA TRASERA</callout1>
                <callout1>5. MANIJA INTERIOR DE LA PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>6. MANIJA EXTERNA DE LA PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>7. CONJUNTO DE PESTILLOS DE LA PUERTA</callout1>
                <callout1>8. PERNOS DE CABEZA TORX</callout1>
                <callout1>9. PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>10. DESARMADOR DE HOJA PLANA</callout1>
                <callout1>11. BISEL DE ADORNO DE LA MANIJA EXTERNA DE LA PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>12. TORNILLOS DE CABEZA TRONCOC&#211;NICA TORX</callout1>
                <callout1>13. PERNOS DE CABEZA TORX</callout1>
                <callout1>14. PASADOR GU&#205;A DE INSTALACI&#211;N</callout1>
                <callout1>15. ORIFICIO DEL PASADOR GU&#205;A DE INSTALACI&#211;N</callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
        <para>Vea la
            <hotlnk xrefid="f1602946">Figura 46</hotlnk>
            para los elementos entre par&#233;ntesis, a menos que se especifique lo contrario.
        </para>
        <step1>
            <para count="1">Desconecte el conector del mazo de cables (Elemento 1) del motor de la ventana el&#233;ctrica
                (Elemento 2), como se muestra en el lado del conductor.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Una vez que el conjunto del herraje modular de la puerta (Elemento 3) est&#225; libre de la
                puerta (Elemento 4), busque detr&#225;s del conjunto del herraje modular de la puerta y presione los
                cuatro puntos de los sujetadores de presi&#243;n (Elemento 5) y emp&#250;jelos a trav&#233;s del
                conjunto del herraje modular de la puerta. Desconecte el conector del mazo de cables (Elemento 6) del
                conjunto de pestillos de la puerta (Elemento 7), como se muestra en el lado del conductor. Saque el mazo
                de cables y quite el conjunto del herraje modular de la puerta. La manija interior de la puerta de la
                cabina (Elemento 5,
                <hotlnk xrefid="f1602945">Figura 45</hotlnk>)
                <xref refid="f1602945"/>se quita para tener visibilidad. Deje el conjunto del herraje modular de la
                puerta en una superficie apta para trabajar y gu&#225;rdelo para volver la instalarlo.
            </para>
        </step1>
        <figure id="f1602946" figsize="pg-wide">
            <graphic filename="../figg16/g1602645.webp" type="webp" scalefit="1" scalefitwidth="490px"
                     scalefitheight="392px" resolution="72"/>
            <caption>Figura 46. Mazo de cables de la puerta de la cabina</caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1. CONECTOR DEL MAZO DE CABLES</callout1>
                <callout1>2. MOTOR DE LA VENTANA EL&#201;CTRICA</callout1>
                <callout1>3. CONJUNTO DEL HERRAJE MODULAR DE LA PUERTA</callout1>
                <callout1>4. PUERTA DE LA CABINA</callout1>
                <callout1>5. UBICACIONES DEL SUJETADOR DE PRESI&#211;N</callout1>
                <callout1>6. CONECTOR DEL MAZO DE CABLES</callout1>
                <callout1>7. CONJUNTO DE PESTILLOS DE LA PUERTA</callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
        <step1>
            <para count="1">Repita el procedimiento para quitar el conjunto del herraje modular de la puerta del lado
                del pasajero.
            </para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029_24.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029_26.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m16029.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
