<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - VARILLAJE DE CONTROL DEL EMBRAGUE - SERIE 9800 - AJUSTE
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc id="hl110112a" svcproctype="adjust" graphiccount="4">
        <title>AJUSTE</title>
        <svcprocinfo>
            <para>Para asegurar un funcionamiento correcto del embrague y un servicio de larga duraci&#243;n de dichos
                componentes, deben ajustarse apropiadamente el embrague y el varillaje de control del embrague.
            </para>
            <para>Se deben realizar dos tipos de ajustes:</para>
            <seqlist style="arabic">
                <item>
                    <para>Ajuste interno del embrague (cojinete de desembrague).</para>
                </item>
                <item>
                    <para>Ajuste externo (pedal y varillaje).</para>
                </item>
            </seqlist>
            <para>Los factores de ajuste son la separaci&#243;n entre el cojinete de desembrague y el freno del embrague
                (ajuste interno del embrague), la separaci&#243;n entre la altura del pedal del embrague y el yugo del
                eje de desembrague y el cojinete de desembrague.
            </para>
            <specpara>
                <important>
                    <para>No cambie los ajustes externos (varillaje) sin revisar primero el ajuste interno del
                        embrague.
                    </para>
                </important>
            </specpara>
            <para>El cambio del ajuste externo no compensar&#225; un ajuste inadecuado del embrague.</para>
            <para>Los siguientes procedimientos cubren s&#243;lo los ajustes externos del varillaje.</para>
            <specpara>
                <note>
                    <para>Consulte la secci&#243;n espec&#237;fica sobre embragues en el el GRUPO 11 - EMBRAGUE en el
                        Manual de servicio maestro CTS-5000 para ver el procedimiento de ajuste interno.
                    </para>
                </note>
            </specpara>
            <para>Algunos embragues tienen una caracter&#237;stica de autoajuste que compensa autom&#225;ticamente el
                desgaste de los revestimientos de los discos del embrague. Sin embargo, los ajustes iniciales se deben
                establecer mediante ajuste manual en el momento de servicio del embrague o del varillaje de control del
                embrague.
            </para>
            <para>Para obtener un funcionamiento adecuado de control del embrague, es importante realizar las
                operaciones de ajuste en la siguiente secuencia:
            </para>
            <seqlist style="arabic">
                <item>
                    <para>Revise el ajuste interno del embrague (cojinete de desembrague) y vuelva a ajustar si es
                        necesario. Consulte la secci&#243;n espec&#237;fica sobre embragues en el GRUPO 11 - EMBRAGUE en
                        el Manual de servicio maestro CTS-5000.
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Revise el ajuste del pedal del embrague y vuelva a ajustar si es necesario. Consulte
                        <hotlnk xrefid="hl110111a">PEDAL DEL EMBRAGUE
                            <xref refid="hl110111a"/>
                        </hotlnk>
                        .
                    </para>
                </item>
                <item>
                    <para>Revise la separaci&#243;n entre el yugo del eje de desembrague y el cojinete de desembrague
                        (recorrido libre del pedal del embrague) y vuelva a ajustar si es necesario. Consulte
                        <hotlnk xrefid="hl1101101">SEPARACI&#211;N ENTRE EL YUGO DEL EJE DE DESEMBRAGUE Y COJINETE DE
                            DESEMBRAGUE
                            <xref refid="hl1101101"/>
                        </hotlnk>
                        .
                    </para>
                </item>
            </seqlist>
            <para>Despu&#233;s de realizar todos los ajustes, haga funcionar el pedal del embrague para revisar el
                funcionamiento del desembrague y del freno del embrague. Se debe soltar completamente el embrague y se
                debe aplicar el freno del embrague antes de que el pedal del embrague entre en contacto con el panel
                aislador de la cabina.
            </para>
        </svcprocinfo>
        <svcsubproc id="hl110111a">
            <title>PEDAL DEL EMBRAGUE</title>
            <step1>
                <para count="1">Revise la altura del pedal del embrague (
                    <hotlnk xrefid="f1101102">Figura 2</hotlnk>). Si es necesario, ajuste el tope de retorno del pedal
                    para obtener la altura m&#225;xima del pedal.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Revise el ajuste de la varilla de control superior (vertical). Con el pedal
                    completamente devuelto contra el tope del pedal, se debe alinear la l&#237;nea central del pasador
                    del yugo inferior con la l&#237;nea central del perno de pivote de la cabina (
                    <hotlnk xrefid="f1101103">Figura 3</hotlnk>). Si es necesario, saque el pasador del yugo, suelte la
                    contratuerca y ajuste el yugo para obtener la alineaci&#243;n correcta.
                </para>
            </step1>
            <figure id="f1101102" figsize="col-wide">
                <graphic id="g1101102" filename="../figg11/g1101102.webp" type="webp"/>
                <caption>Figura 2. Ajuste del pedal del embrague</caption>
                <calloutgroup>
                    <callout1>1. TOPE DE RETORNO DEL PEDAL</callout1>
                    <callout1>2. PANEL INTERIOR DE LA CABINA</callout1>
                    <callout1>3. ALTURA DEL PEDAL</callout1>
                </calloutgroup>
            </figure>
            <figure id="f1101103" figsize="col-wide">
                <graphic id="g1101103" filename="../figg11/g1101103.webp" type="webp"/>
                <caption>Figura 3. Ajuste de la varilla de control superior</caption>
                <calloutgroup>
                    <callout1>1. L&#205;NEA CENTRAL DEL PASADOR DEL YUGO QUE SE VA A ALINEAR CON LA L&#205;NEA CENTRAL
                        DEL PERNO DE PIVOTE DE LA CABINA
                    </callout1>
                    <callout1>2. VARILLA DE CONTROL SUPERIOR (VERTICAL)</callout1>
                </calloutgroup>
            </figure>
        </svcsubproc>
        <svcsubproc id="hl1101101">
            <title>SEPARACI&#211;N ENTRE EL YUGO DEL EJE DE DESEMBRAGUE Y COJINETE DE DESEMBRAGUE</title>
            <step1>
                <para count="1">Suelte la contratuerca del yugo de ajuste de la varilla de control inferior (horizontal)
                    (
                    <hotlnk xrefid="f1101104">Figura 4</hotlnk>).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Saque los pasadores de chaveta y de yugo y desconecte la varilla de control inferior
                    desde la palanca del eje de desembrague.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Jale la palanca del eje de desembrague hacia adelante hasta que el yugo (horquilla) del
                    eje de desembrague entre en contacto con el alojamiento del cojinete de desembrague.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Con la palanca del eje de desembrague mantenida hacia adelante (vea paso 3) y la varilla
                    de control inferior mantenida hacia atr&#225;s (pedal del embrague contra el tope del pedal), ajuste
                    el yugo de la varilla de control hasta que el pasador del yugo pueda insertarse libremente a trav&#233;s
                    de la palanca del eje de desembrague y del yugo.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Saque el pasador del yugo y gire el yugo de la varilla de control para alargar la
                    varilla de control. Gire el yugo ocho (8) vueltas en la varilla de 12.7 mm (1/2 pulg) de di&#225;metro
                    o siete (7) vueltas en la varilla de 15.9 mm (5/8 pulg) de di&#225;metro.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte el yugo de la varilla de control para soltar la palanca del eje con el pasador
                    del yugo. Apriete la contratuerca del yugo de ajuste e instale un nuevo pasador de chaveta.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Este ajuste proporcionar&#225; la separaci&#243;n especificada entre el yugo del eje de
                    desembrague y el cojinete de desembrague (
                    <hotlnk xrefid="f1101104">Figura 4</hotlnk>) y el recorrido libre del pedal del embrague (
                    <hotlnk xrefid="f1101105">Figura 5</hotlnk>).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Despu&#233;s de realizar todos los ajustes, haga funcionar el pedal del embrague y
                    revise el funcionamiento del desembrague y del freno del embrague. Se debe soltar completamente el
                    embrague y se debe aplicar el freno del embrague (si est&#225; instalado) antes de que el pedal del
                    embrague entre en contacto con el panel interior de la cabina.
                </para>
            </step1>
            <figure id="f1101104" figsize="col-wide">
                <graphic id="g1101104" filename="../figg11/g1101104.webp" type="webp"/>
                <caption>Figura 4. Separaci&#243;n entre el yugo del eje de desembrague y el cojinete de desembrague
                </caption>
                <calloutgroup>
                    <callout1>1. VARILLA DE CONTROL INFERIOR</callout1>
                    <callout1>2. YUGO DE AJUSTE DE LA VARILLA DE CONTROL</callout1>
                    <callout1>3. CONTRATUERCA DEL YUGO</callout1>
                    <callout1>4. YUGO DEL EJE DE DESEMBRAGUE</callout1>
                    <callout1>5. COJINETE DE DESEMBRAGUE</callout1>
                    <callout1>6. SEPARACI&#211;N DE 3 MM (1/8")</callout1>
                    <callout1>7. EJE DE DESEMBRAGUE</callout1>
                    <callout1>8. PALANCA DEL EJE DE DESEMBRAGUE</callout1>
                </calloutgroup>
            </figure>
            <figure id="f1101105" figsize="col-wide">
                <graphic id="g1101105" filename="../figg11/g1101105.webp" type="webp" resolution="72"/>
                <caption>Figura 5. Recorrido libre del pedal del embrague</caption>
            </figure>
        </svcsubproc>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11011_3.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11011_5.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11011.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
