<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - EMBRAGUE DE RESORTES ANGULARES ESTAMPADOS DE 355.6 MM (14 PULGADAS) SPICER - INSTRUCCIONES DE
        AJUSTE
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcsubsec>
        <title>INSTRUCCIONES DE AJUSTE</title>
        <svcsubsecinfo>
            <para>Antes de efectuar ajustes, revise las siguientes precauciones requeridas para asegurar un rendimiento
                &#243;ptimo del embrague:
            </para>
        </svcsubsecinfo>
        <svcproc svcproctype="adjust" graphiccount="0">
            <title>PRECAUCIONES DE AJUSTE</title>
            <specpara>
                <note>
                    <para>El ajuste del anillo de ajuste interno se debe efectuar antes de hacer ning&#250;n ajuste del
                        varillaje.
                    </para>
                </note>
            </specpara>
            <step1>
                <para count="1">Todos los ajustes internos del embrague se deben efectuar con el pedal de embrague
                    oprimido (embrague liberado).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">El giro del anillo de ajuste hacia la derecha mueve el cojinete de desembrague hacia la
                    transmisi&#243;n. El giro del anillo de ajuste hacia la izquierda mueve el cojinete de desembrague
                    hacia el motor.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">El ajuste del varillaje s&#243;lo se debe efectuar en los siguientes casos:</para>
                <para>Para compensar el desgaste del varillaje, el desgaste del freno del embrague o el desgaste de la
                    tapa del cojinete de la transmisi&#243;n; o el reemplazo de componentes relacionados con el embrague
                    o con el varillaje.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">El recorrido de desembrague es la distancia total cubierta por el cojinete de
                    desembrague durante un recorrido completo del pedal. Se requiere un recorrido de desembrague de 12.7
                    mm (1/2 pulg) a 14.2 mm (9/16 pulg) para asegurar que el cojinete de desembrague se suelte lo
                    suficiente como para permitir que los discos impulsados giren libremente, impidiendo el arrastre del
                    embrague.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">El juego libre del pedal de embrague en la cabina, es una indicaci&#243;n del ajuste del
                    embrague. Un pedal con un juego libre de aproximadamente 38 mm (1 1/2 pulg) a 50 mm (2 pulg) es
                    &#243;ptimo. Los procedimientos de ajuste deben comenzar antes de que desaparezca el juego libre del
                    pedal.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">El recorrido libre es la distancia de separaci&#243;n entre los dientes del yugo de
                    desembrague y las almohadillas de desgaste del cojinete de desembrague. Esta dimensi&#243;n regula
                    la cantidad de pedal libre. La cantidad &#243;ptima de recorrido libre es 3.17 mm (1/8 pulg).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">La compresi&#243;n del freno del embrague comienza en el punto en que el freno del
                    embrague se engrana inicialmente. La compresi&#243;n &#243;ptima del freno del embrague debe
                    comenzar a 12.7 mm (1/2 pulg) a 25.4 mm (1 pulg) medidos desde el final del recorrido del pedal o
                    tablero del piso.
                </para>
            </step1>
        </svcproc>
    </svcsubsec>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11003_10.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11003_HL110033A.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11003.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
