<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - EMBRAGUE DE RESORTES ANGULARES ESTAMPADOS DE 355.6 MM (14 PULGADAS) SPICER - INSTRUCCIONES DE
        AJUSTE - AJUSTE EXTERNO PARA EMBRAGUES MANUALES Y AUTO- AJUSTABLES
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="adjust" graphiccount="1">
        <title>AJUSTE EXTERNO PARA EMBRAGUES MANUALES Y AUTO- AJUSTABLES</title>
        <step1>
            <para count="1">Oprima el pedal de embrague en la cabina y mida el ajuste del freno del embrague. Consulte
                <hotlnk document="m11003_HL110032A.xml" xrefid="hl110032a">AJUSTE INTERNO PARA EL EMBRAGUE MANUAL Y EL
                    AUTO-AJUSTABLE (CON FRENO DEL EMBRAGUE)
                </hotlnk>
                Con los ajustes adecuados del recorrido de desembrague y del recorrido libre, la compresi&#243;n del
                freno del embrague debe producirse aproximadamente a los 25.4 mm (1 pulg) del final del recorrido del
                pedal (
                <hotlnk xrefid="f1100356">Figura 56</hotlnk>). Para revisar esto:
            </para>
            <step2>
                <para count="1">Inserte un calibrador de espesor de 0.010 pulg. o una tarjeta de negocios est&#225;ndar
                    entre el cojinete de desembrague y el freno del embrague.
                </para>
            </step2>
            <step2>
                <para count="1">Presione el pedal de embrague y apriete la tarjeta comercial.</para>
            </step2>
            <step2>
                <para count="1">Libere el pedal lentamente hasta que la tarjeta se pueda jalar hacia afuera (el pedal
                    debe estar entre 12.7 y 25.4 mm (1/2 y 1 pulg.) del final del recorrido del pedal).
                </para>
            </step2>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Para acortar o alargar el varillaje externo, consulte GRUPO 11 - VARILLAJE en el Manual de
                servicio maestro CTS-5000 para ver el procedimiento y las especificaciones correctas para el veh&#237;culo
                que se est&#225; reparando. Si no se puede obtener el ajuste adecuado, inspeccione el varillaje para ver
                si hay desgaste excesivo.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Vuelva a instalar la cubierta de inspecci&#243;n.</para>
        </step1>
        <figure id="f1100356" figsize="col-wide">
            <graphic id="g1100356" filename="../figg11/g1100356.webp" type="webp"/>
            <caption>Figura 56. La compresi&#243;n del freno del embrague se debe producir aproximadamente a los 25.4 mm
                (1 pulgada) del final del recorrido del pedal
            </caption>
        </figure>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11003_15.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11003_17.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11003.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
