<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - VARILLAJE DE CONTROL DEL EMBRAGUE - SERIE 9800 - REEMPLACE - COJINETE DEL EJE DEL
        PEDAL DEL EMBRAGUE
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="replace" graphiccount="1">
        <title>COJINETE DEL EJE DEL PEDAL DEL EMBRAGUE</title>
        <para>El procedimiento descrito a continuaci&#243;n se debe seguir cuando se requiere el reemplazo del pedal del
            embrague, de los cojinetes del eje del pedal del embrague o del eje del pedal (
            <hotlnk xrefid="f1101110">Figura 10</hotlnk>).
        </para>
        <figure id="f1101110" figsize="col-wide">
            <graphic id="g1101110" filename="../figg11/g1101110.webp" type="webp" resolution="72"/>
            <caption>Figura 10. Detalles del eje del pedal de embrague</caption>
            <calloutgroup>
                <callout1>1. ARANDELA DE ALINEACI&#211;N (2)</callout1>
                <callout1>2. EJE DEL PEDAL</callout1>
                <callout1>3. CONJUNTO DE COJINETE (2)</callout1>
                <callout1>4. TUERCA DE TOPE DEL PEDAL (2) Y ARANDELA PLANA (2)</callout1>
                <callout1>5. PERNO Y ARANDELA PLANA (2)</callout1>
                <callout1>6. ANILLO DE RESORTE</callout1>
                <callout1>7. PEDAL DEL EMBRAGUE</callout1>
                <callout1>8. TORNILLO DE LA BRIDA Y CONTRATUERCA DE REBORDE</callout1>
                <callout1>9. PERNO Y ARANDELA DE SEGURIDAD (2)</callout1>
                <callout1>10. TORNILLO DE LA BRIDA</callout1>
                <callout1>11. VARILLA DE CONTROL SUPERIOR</callout1>
                <callout1>12. PASADOR DE HORQUILLA Y CHAVETA</callout1>
                <callout1>13. PALANCA DEL EJE DEL PEDAL</callout1>
            </calloutgroup>
        </figure>
        <step1>
            <para count="1">Saque el panel superior de la rejilla del radiador y el panel de acceso del radiador.</para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Incline la cabina hacia adelante (45 grados) y aseg&#250;rela con el propulsor de
                seguridad.
            </para>
        </step1>
        <specpara>
            <warning>
                <para>Aseg&#250;rese de instalar el propulsor de seguridad cuando la cabina est&#233; inclinada 45
                    grados. No hacer esto puede causar graves lesiones o la muerte.
                </para>
            </warning>
        </specpara>
        <step1>
            <para count="1">Desconecte el resorte de retorno de la varilla de control.</para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Desconecte la varilla de control superior (vertical) del embrague desde la palanca del eje
                del pedal sacando los pasadores de chaveta y del yugo.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Saque el perno de abrazadera de la palanca del eje del pedal y la arandela de alineaci&#243;n.
                Saque la palanca desde el eje del pedal.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Inspeccione los orificios del pasador del yugo en la palanca del eje del pedal y la varilla
                de control. Si est&#225;n gastadas, reemplace las piezas. Inspeccione los pasadores del yugo. Reempl&#225;celos
                si est&#225;n desgastados. Baje la cabina.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Saque los pernos y arandelas de seguridad que aseguran el conjunto de cojinete derecho
                (interior) al panel de protecci&#243;n del motor de la cabina.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Saque los pernos, tuercas y arandelas de seguridad asegurando el conjunto de cojinete
                izquierdo (externo) al soporte de montaje.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Saque el eje del pedal (con los conjuntos de pedal y cojinete), cuidando de no da&#241;ar el
                cableado el&#233;ctrico, ductos de aire, etc.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Retire el anillo de resorte desde el extremo izquierdo (exterior) del eje. Saque los
                conjuntos de cojinete desde el eje. Deseche los conjuntos de cojinete antiguos.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Saque el perno de abrazadera del pedal del embrague y la arandela de alineaci&#243;n. Saque
                el pedal del eje.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Inspeccione el eje del pedal. Reempl&#225;celo si est&#225; desgastado o da&#241;ado.</para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Coloque el pedal del embrague en el eje del pedal. Alinee la ranura del pedal con la ranura
                de la llave en el eje e instale la arandela de alineaci&#243;n. Instale el perno de abrazadera del pedal
                y la tuerca. Apriete el perno a 102 a 115 N&#8226;m (75 a 85 lbs pie).
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Lubrique las superficies del cojinete de los conjuntos de cojinete con una capa delgada de
                grasa (lubricante del chasis).
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Coloque los nuevos conjuntos de cojinete en los extremos del eje.</para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Instale el anillo de resorte en el extremo izquierdo (exterior) del eje.</para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Coloque el eje (con los conjuntos de pedal y cojinete) en el panel de protecci&#243;n del
                motor de la cabina y el soporte de montaje. Tenga cuidado de no da&#241;ar el cableado el&#233;ctrico,
                ductos de aire, etc.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Instale los pernos, tuercas y arandelas de seguridad de montaje del conjunto de cojinete. NO
                apriete los pernos.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Aseg&#250;rese de que el eje del pedal pivotee libremente en los conjuntos de cojinete.
                Apriete los pernos de montaje del conjunto de cojinete a 34 a 52 N&#8226;m (25 a 38 lbs pie). Vuelva a
                revisar si la rotaci&#243;n del eje es libre despu&#233;s de apretar los pernos.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Incline la cabina hacia adelante (45 grados) y aseg&#250;rela con el propulsor de
                seguridad.
            </para>
        </step1>
        <specpara>
            <warning>
                <para>Aseg&#250;rese de instalar el propulsor de seguridad cuando la cabina est&#233; inclinada 45
                    grados. No hacer esto puede causar graves lesiones o la muerte.
                </para>
            </warning>
        </specpara>
        <step1>
            <para count="1">Coloque la palanca del eje del pedal en el eje. Alinee la ranura de la palanca con la ranura
                de la llave en el eje e instale la arandela de alineaci&#243;n, el perno de abrazadera de la palanca y
                la tuerca. Apriete el perno a 122 a 163 N&#8226;m (90 a 120 lbs pie).
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Conecte la varilla de control superior (vertical) a la palanca del eje del pedal con el
                pasador de yugo. Instale un nuevo pasador de chaveta.
            </para>
        </step1>
        <specpara>
            <important>
                <para>El pasador del yugo se debe instalar de manera que el extremo con el orificio del pasador de
                    chaveta apunte hacia fuera (hacia el lado del conductor del veh&#237;culo).
                </para>
            </important>
        </specpara>
        <step1>
            <para count="1">Conecte el resorte de retorno.</para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Baje la cabina.</para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Revise los ajustes internos del embrague, del pedal del embrague y del varillaje. Vuelva a
                ajustar seg&#250;n sea necesario. Consulte AJUSTE.
            </para>
        </step1>
        <step1>
            <para count="1">Instale el panel de acceso del radiador y el panel superior de la rejilla del radiador.
            </para>
        </step1>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11011_7.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11011_9.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11011.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
