<?xml version="1.0"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../isisxslspanish.xsl"?>
<isis lang="es">
    <stitle>Spanish - Gu&#237;a para Localizaci&#243;n de Fallas del Sistema El&#233;ctrico - 3200, 4200, 4300, 4400,
        7300, 7400, 7500, 8500, 8600 - VARILLAJE DE CONTROL DEL EMBRAGUE - SERIE 9800 - REEMPLACE - VARILLA DE CONTROL
        DEL EMBRAGUE
    </stitle>
    <svcsection/>
    <svcproc svcproctype="replace" graphiccount="0">
        <title>VARILLA DE CONTROL DEL EMBRAGUE</title>
        <svcsubproc>
            <title>Varilla de control superior (vertical)</title>
            <step1>
                <para count="1">Saque el panel superior de la rejilla del radiador, los marcos de los faros delanteros y
                    el panel inferior de la rejilla del radiador.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Incline la cabina hacia adelante (45 grados) y aseg&#250;rela con el propulsor de
                    seguridad.
                </para>
            </step1>
            <specpara>
                <warning>
                    <para>Aseg&#250;rese de instalar el propulsor de seguridad cuando la cabina est&#233; inclinada 45
                        grados. No hacer esto puede causar graves lesiones o la muerte.
                    </para>
                </warning>
            </specpara>
            <step1>
                <para count="1">Saque el resorte de retorno de la varilla de control, a trav&#233;s de la abertura de la
                    rejilla del radiador (
                    <hotlnk document="m11011_1.xml" xrefid="f1101101">Figura 1</hotlnk>).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte la varilla de control superior (vertical) desde la palanca del eje del pedal
                    y la palanca del relevador sacando los pasadores del yugo del pasador de chaveta.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Inspeccione los orificios del pasador del yugo en la palanca del eje del pedal y la
                    palanca del relevador. Si est&#225;n gastadas, reemplace las palancas. Inspeccione los pasadores del
                    yugo. Reempl&#225;celos si est&#225;n desgastados.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Monte el nuevo yugo de ajuste y contratuerca a la nueva varilla de control. No apriete
                    la tuerca.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte la nueva varilla de control a la palanca del eje del pedal con el pasador de
                    yugo e instale el pasador de chaveta.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Con el pedal completamente devuelto contra el tope del pedal, ajuste el yugo de ajuste
                    de la varilla de control para alinearlo con la l&#237;nea central del perno de pivote de la cabina (
                    <hotlnk document="m11011_4.xml" xrefid="f1101103">Figura 3</hotlnk>).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Conecte la varilla de control a la palanca del relevador con el pasador de yugo e
                    instale el pasador de chaveta. Apriete la contratuerca del yugo de ajuste.
                </para>
            </step1>
            <specpara>
                <important>
                    <para>Todos los pasadores del yugo deben instalarse de manera que el extremo con el orificio del
                        pasador de chaveta apunte hacia afuera (hacia el lado del conductor del veh&#237;culo).
                    </para>
                </important>
            </specpara>
            <step1>
                <para count="1">Instale el resorte de retorno.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Baje la cabina.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Revise los ajustes de la separaci&#243;n internos del embrague entre el pedal del
                    embrague y el yugo del eje de desembrague y el cojinete de desembrague y vuelva a ajustar si es
                    necesario. Consulte
                    <hotlnk document="m11011_4.xml" xrefid="hl110112a">AJUSTE
                        <xref refid="hl110112a"/>
                    </hotlnk>
                    .
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Instale los paneles de la rejilla del radiador y los marcos de los faros delanteros.
                </para>
            </step1>
        </svcsubproc>
        <svcsubproc>
            <title>Varilla de control inferior (horizontal)</title>
            <step1>
                <para count="1">Incline la cabina completamente hacia adelante.</para>
            </step1>
            <specpara>
                <caution>
                    <para>Antes de inclinar completamente la cabina, aseg&#250;rese de que el &#225;rea en frente de la
                        cabina no tenga nada que pueda causar da&#241;o a la cabina cuando est&#233; completamente
                        inclinada.
                    </para>
                </caution>
            </specpara>
            <step1>
                <para count="1">Desconecte la varilla de control inferior (horizontal) desde la palanca del relevador y
                    suelte la palanca del eje sacando los pasadores del yugo y de la chaveta. Saque la varilla de
                    control del veh&#237;culo.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Inspeccione los orificios del pasador del yugo en las palancas del eje de desembrague y
                    del relevador. Si est&#225;n gastadas, reemplace las palancas.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Monte un nuevo yugo de ajuste y contratuerca a una nueva varilla de control. Cubra las
                    roscas de la varilla de control, contratuerca y yugo de ajuste con un compuesto antioxidante
                    ("Never-Seez" o equivalente).
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Coloque el conjunto de la varilla de control en el veh&#237;culo. Conecte el conjunto de
                    varilla a la palanca del relevador e instale el pasador de chaveta.
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Baje la cabina.</para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Revise los ajustes internos del embrague y del pedal del embrague y vuelva a ajustar si
                    es necesario. Consulte
                    <hotlnk document="m11011_4.xml" xrefid="hl110112a">AJUSTE
                        <xref refid="hl110112a"/>
                    </hotlnk>
                    .
                </para>
            </step1>
            <step1>
                <para count="1">Ajuste la varilla de control inferior (separaci&#243;n entre el yugo del eje de
                    desembrague y el cojinete de desembrague) y conecte la varilla de control a la palanca del eje de
                    desembrague. Consulte
                    <hotlnk document="m11011_4.xml" xrefid="hl1101101">SEPARACI&#211;N ENTRE EL YUGO DEL EJE DE
                        DESEMBRAGUE Y EL COJINETE DE DESEMBRAGUE
                        <xref refid="hl1101101"/>
                    </hotlnk>
                    . Instale el pasador de chaveta.
                </para>
            </step1>
        </svcsubproc>
    </svcproc>
    <table>
        <tgroup cols="3">
            <tbody>
                <row>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11011_5.xml">
                                <con_previous/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11011_7.xml">
                                <con_next/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                    <entry>
                        <para>
                            <hotlnk document="m11011.htm" target="_top">
                                <con_toc/>
                            </hotlnk>
                        </para>
                    </entry>
                </row>
            </tbody>
        </tgroup>
    </table>
</isis>
